【第二季】《三天之後，遊戲開始。》【冒險】【少少愛情】

第一季終於結束，第二季亦都完成咗。
今次就未必係日更，不過最少隔日是常識吧。
未睇過第一季嘅朋友，下面有網址！
以往post：
《我係一個平凡至極嘅中三學生，但從嗰一日開始》

末世之謎，即將解開。
死後世界，到底如何？

【不要忘記初衷，終有一日重遇。】

【從這一刻開始，我便是代表邪惡的墮落之人。】

【為這世界擔當謊言背後的真相。】

SeaSon2《三天之後，遊戲開始。》序（一）

「喂，究竟成件事係點架！係咪你自己一手策劃嘅，唔好再扮嘢，我唔會再信你，你最好同我交代清楚。」

「唔係，我講咗好多次，我做嘅嘢，永遠都唔會係想傷到人嘅。如果邊一日係咁樣，請你地唔好諗，殺咗我，或者我會自己離去。」

因為咁樣嘅我，已經唔會再係我自己。

「我，聽到啲咩，你，不嬲都好細膽架，過去嘅你永遠都唔會咁決絕。」

「細膽還細膽。但係人性，我唔會捨棄。」

「你有咁偉大？我唔信，你始終係一個普通人。」

「我並唔偉大，我只係隨心而行。捨棄人性，並唔係我一路以嚟嘅初心。」

「唔好咁聖母啦，你咁嘅樣，邊個會信你？無端端發生咗咁大件事，唔好講我地，成個香港，都已經成為頹垣敗瓦。

一開始，你仲可以咁冷靜，咁清醒，我相信，你一定知道其中嘅原因。」

我知道其中原因？我知道其中原因？我知道其中原因？

我唔知！我唔知！我唔知！

腦海完全冇呢一段記憶。

「我唔知。我會咁冷靜，係因為，對呢個世界，已經冇任何嘅驚訝。抑係話，其實我成個人都好迷惘？我就好似迷失咗咁，幾年以嚟，都喺呢一個森林之間徘徊。每日我都好堅決要走出呢個地方，但係⋯嗰度，並唔係一個我地熟悉嘅世界。異空間？

係咪可以咁樣解答。我每行一步，就好似要經過千錘百煉咁，行出一步，都係一個好艱難嘅任務。

當我行咗一日，體力燃燒完，準備休息，我又再次返到去最初嘅起點。

每當我一顯露疲態，行過嘅路程就要被重置。

我嘅情況就如月亮上嘅吳剛一樣，佢就伐桂，而我就要離開森林，尋找真正嘅自己，真正嘅世界。

我已經開始分辨唔到自己係真實經歷緊呢件事，定係單單係一場純屬虛構嘅鬧劇。」

這是夢境，還是現實？

「我唔會信你。」

估唔到，一字一句就可以燎原。

序（二）
「估唔到，你係啲咁嘅人。我睇錯你啦。」

我好努力想去解釋，但係把口冇辦法講出任何一個字。

「你自己好好反省，我唔會出現係你眼前，直至你完完全全明白自己發生咗咩事，出咗咩問題。」

點解？點解連你，都要離開我。

喺遠處，我見到一張陌生嘅面孔。

佢默默企喺一邊，半遮半掩住自己。

連帽衫嘅大尺寸，都遮掩唔到佢頂帽下嘅奸笑。

「你係邊個！快啲出嚟，面對我！唔好喺一二邊搞埋曬啲下流手段！」

佢知道我發現佢了。
玩命狂奔！

「你個人渣！咪撚走啊！」我歇斯底里。

我用盡全力，向佢逃跑嘅方向追趕。
距離越來越近，絕對唔可以比佢得逞！

50米。
40米。
30米。
20米。
10米。
GOTCHA！

「你係邊個！好搞唔搞做乜搞我！接受我嘅制裁啦！」
我一拳西埋去。

「撒旦重擊！」
佢一隻手擋住咗我嘅攻擊。
並且向我進行下一波嘅攻勢。

「頂你個肺！打我？」
佢還拖，一下一下重擊打向我嘅心口。
一下，向左走。
壓力隨之而生。

第二下，向右走。
啱啱好閃避過去，我立即還擊，向佢嘅腹部位置一拳揮去。

被格檔。

第三下，向左走向右走。
「嗡—嗡—」風一般嘅速度，基本上一個普通嘅書生唔會跟得上佢嘅拳速，仲有力度就好似要謀殺一樣。

精煉嘅技術，令我有一絲嘅不安。
每一下嘅攻擊，都拳拳到肉，下下入骨。

拳頭衝擊過來嘅一瞬之間，我聽到嘅，唔係凝靜咗嘅世界之聲。
而係拳頭同空氣產生摩擦嘅嚯嚯聲。

我地展開嘅唔係械鬥，而係考驗自身體術嘅肉搏。
左勾拳。
昇龍拳。

我嘗試用番街霸教我嘅招數嚟應戰。
去啦！

我使出左勾拳，向佢嘅面門發起攻擊。
「啊！」叫出聲嘅唔係我，而係呢個眼前嘅人。
我嘅拳頭，正面撞上咗佢手臂肌肉。

佢發出慘叫聲，好似佢嘅肌肉比我活生生咁打散咗。
只係剩低，我一雙手打出嘅一個凹位。
「你個⋯你個衰人。做咩要打我，做咩要打咁大力⋯」

嗯？唔係你喺一邊鬼鬼鼠鼠咁樣陰陰嘴笑，我使追上嚟？你唔係外來者，我都唔會想理你。
係喎，好似有啲嘢怪怪地。把聲好熟。
「你係邊個。」

我打完一套攻勢後已經好明顯佔咗上風。
恃住個勢，我一下衝上前，揭開佢面上嘅秘密。
佢非常驚恐，好似唔想我知道裝扮後嘅佢。

冇理到我嘅提問，佢就繼續用力掙脫，向更加遠嘅方向逃跑。
「仲唔比我捉返你？」我稍稍加速，就好順利咁捉到佢。

我打開佢嘅連衣帽。
「係你？」眼前出現咗一個熟悉嘅樣。

序（三）
「你相信，愛情嗎？」
愛情？當然要相信！

但愛情是個甚麼玩意？
「相信。」

「咁就好啦。」愛情，大概如此。
講唔出嘅共同語言，未講出口嘅字句，就已經知道對方嘅心意。

係唔係「心靈相通」？我諗應該就係。
有時候，生命就好似無數次嘅抽獎活動。

你永遠唔會知道，你抽到嘅係獎勵，抑或是係無盡嘅懲罰。
「愛情」亦都係大輪盤上，其中一個選項。

茫茫人海之中尋找你。

我只係為咗，想平平穩穩，安安靜靜咁同心愛嘅人一齊渡過餘生。
有難關，一齊行過。

有福同享，有難我當。
呵護住你。

你就好似一棵未受污染嘅小花咁，係我嘅懷中，免受風吹雨打。
就算世界，都棄你而去。

失去你，贏了世界又如何？
有你相伴，我先至係我。

盼望有日可以除低面具，煲底相見。
你會唔會等待呢一日？

今日首先奉上序章

ＬＭ

多謝

CH.1 「三日試用期結束，遊戲正式開始。」

GAME START，呢兩個字映入咗大家嘅視線。

大家本來比我安穩落嚟嘅情緒，都再次爆發出嚟。
佢地都有唔同嘅疑問。

「咩game start 啊！」
「我地都冇玩咩遊戲。」

「喂，林太，繼續講啦！」
「做咩唔講嘢啊！」

「各位！冷靜啲，你地聽唔聽到出邊好嘈。我仲諗緊嘢啊！」

「哇！星星太陽月亮你！」
「你睇到咩啊！」

「媽媽咪呀！」看似Super Mario 死亡之後嘅固定語音。
其實係大嚇一跳嘅我衝口而出嘅一句。

「喂，究竟你地睇到啲乜嘢啊！」
「係囉，我都想知你地驚乜鬼。」

「我唔識同你形容，因為真係恐怖同詭異到極點。」
聽得出，其實我好努力去盡量減低我講嘅嘢之中包含嘅恐怖成份。

「點啊即係。」
「你明知我唔會想講，因為你地可能會接受唔到。」我用心良苦。

「咁我講先，真係麻煩。我見到嘅⋯係一片白茫茫嘅景象。」班中一位唔起眼嘅同學講。
「我⋯見到嘅係，一大堆嘅數據。雖然好亂，但我隱約feel到，呢堆嘢，係有用嘅，唔可以唔記得。」阿餅講。

「我，見到嘅係⋯一堆唔應該存在嘅假象。見到眼前嘅快樂片段，有一堆小朋友同父母一齊行吓，吹下波波，睇下風景。
本來我都已經覺得奇怪，但係，我見到一件事先至完全坐實我呢個猜想。我，見到自己，仲見到唔少嘅同伴們。」K見到嘅又係一番新景象。

「不約而同，同佢一樣，成片白茫茫。」
其他走過出去嘅同學講。

「你地入返去先啦。仲有邊個未跟我行過出去？」

「我啊我啊，Marco，我其實有少少驚，你會陪我架可？」女神阿妍向我投以信任嘅眼光。
「當然會啦，不過我有條件架～」

「咩條件啊！咁我唔出啦！哼～」
「唔好唔好，我同你講啦！我嘅條件就係，登登登登，每天食到你煮嘅愛心加料早餐。」

「咁啊，但係我懶喎，唔想日日都煮。」她很調皮地說。
「咁當然會就你啦，我聽你嘅。」

「好啦～行啦。」
「我都未去喎，一齊啦。」

我地鼓起勇氣，踏出最安全嘅地方。

「哇⋯Marco，Marco！你喺邊度啊！我睇唔到嘢啊！」
「做咩做咩做咩！我一直喺度，唔好驚，我會保護你。」我摸頭安慰着。

「我眼前一片白茫茫。我睇唔到有咩啊！」她被緊張的氣氛嚇得難以喘息。
「唔好驚，嘗試下冷靜。你太緊張，就睇唔到要睇嘅嘢，唔使急，你好安全。」我只有在她旁邊一直守護着，才不會令她有受驚的機會。

「係⋯係嘅！咁我慢慢望下。」她慢慢放鬆，心情逐漸平復。
「我，我見到有隻鳳凰飛咗出黎，好似有不滅之軀咁。」十三插了插嘴。

「你睇得返嘢未？放鬆，僅記放鬆。」
「我放鬆緊，放鬆緊。」她一點一點放輕，拼命地不去想太多事。

「我⋯我見到有兩個神兵喺面前，眼前呢個世界，好似所有嘢都保護緊我咁。我睇唔明係咩意思。不過呢點解個雷聲仲喺度響緊？明明我見到嘅係天晴到見唔到有任何雜質嘅天空。」她豁然開朗。

「睇嚟，唔簡單。」然而，面對我最重視嘅人，我都未將事實轉告比佢知道。

我冇選擇到坦白。

我深知一件事，就係我根本唔應該講出嚟比大家知道，我所見到嘅畫面。

唉。左右做人難啊。

「一個人，企咗喺路中心，背上仲插住墮天使之翼。身上嘅氣場，異常強大。
紫紅色嘅羽翼，散發住殺人如麻嘅氣息。」

【生人勿近。】

【是路西法嗎？】

很勁吧。
但望住眼前一大群來勢洶洶嘅感染者，同樣顯得束手無策。
同伴，逃走嘅逃走，被感染嘅被感染，自殺嘅自殺。

一切來得如此突然，連反應時間都冇。
「走啊！」背上帶有羽翼嘅男仔講。

一邊，佢手起刀落，日本武士刀嘅鋒利，唔只係傳說。
「蹡—咔—咔—」百人斬。

每一刀落去，我都明白，呢個神秘人其實對於斬殺感染者完全冇大樂趣。
甚至因為本住初心，而唔想去再大開殺戒。

但見到同伴有難，佢又只能夠諗到呢個方法。
【殺。】

同伴，係咪佢最重要嘅寶物？
究竟佢係邊個。

我要去邊度搵到佢。
我一個人思考住呢個問題。

當沉醉喺思考嘅過程之中，我恍然大悟。

特別篇·外傳（二）
同大家講定先，呢篇其實話係特別篇，但都同劇情有關
大家留意睇睇有咩細節位。
（話說我寫寫下發覺冇咗件事，之後我會解翻碼，適當嘅人會喺適當嘅地方出現，並且發揮作用）

本來應該平靜嘅日子，比突然襲來嘅轉變殺個措手不及。

「滴、滴、滴。」廁所嘅滴水聲，嘈醒咗我。

都市病發作，起身一定會望下手機。

一個奇怪嘅message，被發至我嘅手機之中。

冇聽過嘅號碼，奇怪嘅區號，奇怪嘅發送時間。

又係凌晨？咪玩啦，咁樣好明顯又係組織嗰班人啦。

佢地究竟用咩國家嘅時間去安排我地出任務？

是但啦！反正對於我呢個處於GMT+8時區嘅人完全唔友善。

次次都咁夜。

「任務NO.30:拯救人質。
人質資料：
姓名：高雄發
年齡：45
背景：多間上市公司主席，市值共50億美元。

其中以生物藥廠公司【大財集團】最為高價，市值20億美元。
主要研發抗衰老、抗癌藥物。
擁有多間最高等級研究所，多位世界知名的科學家都曾經視察和工作過。

設施設備齊全。
其他不詳。

失蹤過程：當晚從公司研究室出來後，駕上法拉利跑車後不知所縱。
委托人：不詳

本次任務為中級任務。已經安排4位隊友同行。
額外機密任務一則————

消滅生物。
近日情報組在巡查時，發現多處地方有出現非友善生命體蹤跡。

列為警戒+級別。
未知特性，安全為上。

務必得到更多有關的新情報。
本組織將會提供更好的武器，只需要於完成第一個任務後按下原先武器的某按鈕。本來的武器就會變成進階版，獲得高額提升。

隊伍中，只有一人，也同樣接收到此次任務請求。
祝你好運。」

又係該死嘅新任務。
咦？咪住先，乜鬼嘢特別任務？

玩到要出秘密任務，我諗都唔係小事。
是但啦，唔理住。

推

推唔郁

加油

好彩有你地

佢把聲，有少少熟悉。
眼前嘅景象，充斥住絕望嘅氣息。

只有佢一個人，勉強咁維持一點嘅燭光。
等陣先！

唔只佢一個人孤軍作戰！
「Bro，久等啦。」
「Bro，我有冇黎遲？」

一個，兩個，三個。
後場突然出現一大班嘅救兵！
頂！點解睇唔到樣架！

邊個咁屈機？

睇落，係景象限制咗我嘅視力。

或者，根本就係唔想我咁快搵到佢地嘅真實身份。

「你⋯你地終於到啦⋯咁我可以，放心交個場比你地啦⋯」

說罷，眼前呢個酷似【路西法】嘅青年應聲倒地。

背上嘅羽翼，顏色逐少逐少褪去。
直到，變返做純白無瑕嘅顏色。

去到呢度，唔應該出現嘅景象慢慢消失。
頭先血腥嘅場面無影無蹤。

隱約感覺，唔係一個好現象。

定係話，係一個未算差到盡頭嘅情形？

「大家將所有見到嘅嘢同阿餅仲有K講。」
「仲有，正常日落時間之前，搵人同我出去。」

我躊躇不安。
原來，死亡係咁近。

我召集所有壯丁，一齊談論對於形勢嘅諗法。

佢地七嘴八舌，訴說自己唔同嘅意見。
「喂，你地點睇之後架。」

「頂啦，咪打波先黎落雨嘅感覺囉。」
「連個天都唔鐘意我地啊。」

「生命冇希望，行路比車撞。」
「唔係掛，有我同十三喺度，你地驚乜春。」

不約而同嘅係，佢地嘅口吻對未來未抱有太大希望。
沒有太大希望。
沒有太大希望嗎？

不可以！不可以！不可以！

希望是生存之道，
失去了又怎能輕易挽回？

不能隨便拋棄。
拋棄自己心中的火苗。

NEVER DIE。
That is me.

「Mola, mola, 呢個世道，根本唔使諗要有希望。」

「Never give up，放棄才是真正的沉淪。」
「你講就口響，邊個唔會有呢個心態？」

「非也非也，心態唔應該都表露出嚟，就算表露曬，都唔可以被乘虛而入，唔只你一個有呢種無力感。」

「反正我就唔理，放棄咪放棄囉，最多都係死啫。」

「但今次唔同你打機，的確件事生勾勾咁樣發生喺你眼前，你冇得復活，冇得做演習，更加冇得番轉頭。

錯嘅選擇，就相對應住錯嘅人生。我都有好多種諗法，但係我唔會講出黎，因為我要經過思考，經過唔同嘅考量先會講出聲，我唔想因為我嘅錯誤而影響到同伴。」

寧作孤軍奮鬥的鐵人，不作臨陣退縮的小人。

「邊個想做懦夫？我唔介意你地咁講自己。」

心態決定境界。

「心態要好，厭世到咁，想唔死都幾難。」
我一字一句都諷刺住佢地。

「Agree，你又錯唔曬，袋住先。」Alan附和。

啱啱仲串串共嘅另一個同學，都已經深思中。

但好明顯佢都係想企硬自己立場，不過應該都係想搵個下台階啫，我估。

「我知大家唔一定可以即刻接受到，比啲時間你地啦，不過奉勸你地一句，我很肯定好快會有大單嘢，所以你地快手啲啦，我地要做好部署，準備好一切。我知嘅，你地唔會咁無義氣嘅，一定會跟我地啦，係咪先～Wait for u guys！」我使用激將法。

「啊！你又知一定會跟大隊嘅！頂你啊。」佢地對我笑笑口。

Yes，成功！
「我預計之後嘅生存問題會大好多，同埋感染者數量真係會急升，唔係講笑。

分分鐘我地下一個moment就要轉點，搵過新陣地，唔一定有辦法守住呢度。

我地要隨時準備好所有要帶走嘅物資，一抽二袋咁走佬。

最主要，我地呢個位其實都已經係區內數一數二嘅點，所以要轉場，級數就一定唔會向上升，永遠都係向下跌，所以我地求神拜佛希望呢度喺我地守唔住之後都唔會淪陷為感染區。

最後一句，小心為上。」

唔好要自己嘅愛人們咁擔心，我知你地呢個時勢都係互相支撐，加油啦。」

「嗯，頂住啊！」大家都回應一句。

相約某天重遇。

在亂流下也可以好好生存。

時間17:30

平日日落時分。

我同Alex，Alan三人行，開始另外巡視外圍情況。

我地發現，附近感染者數量開始倍增，未知道係因為數量持續增加，定係因為其他區嘅感染者都向住我地呢個方向去行。

希望，唔會咁快出現感染者方嘅突破。

目前見到嘅都係臨淵羨魚嘅感染者，佢地嘅智商唔足以使用計略去佔領呢個地方。

我突然間醒起之前搜集物資時，搵到好多種睇落冇咩用嘅道具，唔知可唔可以整啲新嘢出黎做武器呢？

「喂，你地記唔記得我地收埋咗咩物資可以做勁嘢。」我問。

「吓，唔係記得太多咋，好似有咩油，天拿水，玻璃樽咁囉。唔知有冇火機或者火酒。」Alan答我。

「火機，火酒，梗係有啦，冇咪我地出去搵囉。」Alex表示冇驚過。

「咁⋯麻繩呢？」我表示疑惑。

「頂⋯好⋯好似真係冇。」佢地異口同聲。
「頂啦，晏啲落更快啲同我去搵添啊！我要整陷阱防啲感染者啊！」我有些少動怒。

「喂，Marco咪咁燥啦，班人肯同你捱都算係唔話得啦。」一把熟悉嘅聲喺我腦中此起彼落。

「L，做乜啊？咁突然走咗出黎嘅？」我用念力傳送想講嘅說話。

「冇嘢啊，我見悶咪出黎囉。有冇掛住我先？」L道出一句輕佻嘅句子。

「冇，呵呵。」我回擊一番。

「咁衰架！我唔理你啦，byebye！」佢好似嬲咗。

「Fine, sorry囉咁。」我真心無奈。

「遲咗啦！你老闆！」佢爆粗。

「Ermmm，我深表遺憾。」好似就快6點，望一望表。

17:50。

「今日有少少手痕，出去行一轉先。」我自言自語。

踏—踏—踏。

「喂，大家有冇興趣跟我出去行一轉呢？」

「有咩著數先？冇可能就咁行出去啩。」阿餅日常串爆我。

「冇啊，純粹想出去行下，搵下嘢咁。既然冇嘅咪算囉，我自己行住先。」我回嘴一輪。

我行到我女神面前，對佢講：「Hey，今晚餐飯唔使預我啦～我自己搞掂。」

「吓，點樣自己搞掂啊？做咩無端端唔使煮你飯？」

我明顯聽出咗擔心嘅語氣。

「冇啊，我想自己一個人出去行下，思考下去留。」

「唔好啦，出面好危險架，我唔準你去。」

「唔使擔心，我去去就返。同埋，我唔見咗，咪可以煮少一個人份嘅嘢食囉，幫大家慳返唔少糧食啦，係咪先～嘻嘻～」我擺出一副招牌45度笑容。

「唔得唔得！我驚架。」

「真係咁唔信我？我會帶好嘢返本陣食架！」

「咦？有好嘢食？咁⋯早去早回啦～」佢一聽到有好嘢食，對眼就即刻變咗做星星。不過，咁可愛嘅笑容，抵啦，我都冇曬抵抗力啦！

我忍唔住，用手指頭溫柔咁點一點佢嘅鼻哥。

「哈哈哈～啾～」天啊，點解連打乞嗤都咁得意。

「衰人，唔好搞我個鼻哥啦！好痕啊！」佢鼓起腮，扮起發嬲嘅神情。

「好啦，唔講啦，我走先啦。」時間唔早，行動要迅速。

「Bye-bye！等你返嚟！」佢向我投出一個殺死人嘅甜笑。

「Bye～」就此別過，踏上旅途。

（L視角）

「攰到死咗，唔得啦。返一返黎先啦。」我自言自語。

雖然仲喺Marco嘅腦海之中，但佢唔知道嘅，卻係我真實身處嘅地方。

「啊—好鬼痛。」
呢個係第幾個傷口？

身上好似已經冇任何一個地方係完好無缺。
唉。人生真係一個局，生而為人，我很遺憾。

此刻，我身處緊一個唔知咩空間，一片白茫茫。

大概係死後世界。

呢度啊，我已經生活咗不亞於3年。

無止盡嘅白色，任邊個都會覺得沉悶。

世界冇任何嘅色彩。

又唔需要讀書，又唔需要識朋友。

但係有工要開。

「3年前」

「Byebye，聽日再約過啊！今日玩得好盡興。」我對住Marco講。

嗰時嘅我，每日都盼望住第二日又可以見到Marco，同佢日玩夜玩。

忘記所有嘅憂慮、煩心事。

「Bye，聽日見。」Marco同我講。

我心底，已經認咗呢個一世朋友。

我準備快啲返屋企睇多啦D夢，於是就快步跑起。

我冇顧到紅色公仔嘅警示，直衝向街道另一端。

「嗶！！！」一架貨車，突然駛過。

左閃右避，左右搖擺。

好似失咗控咁，究竟咩事。

「嗶⋯」我思考未完，貨車就已經到10米前。

「喂，凌晨，睇車啊，就快撞啦。」Marco已經開始向我嘅方向奔馳。

我嚇到不知所措，手腳唔協調，腳部肌肉已經發軟，唔能夠郁動。

「Marco，救⋯救我啊！」我已失去理智，身體無一處受我自己控制。

M就喺眼前，就快要到啦。

救星。

「呯！」貨車都係無情撞上咗我弱小嘅身軀，人亦隨即飛往幾米後。

就喺我昏迷嘅前一刻，我見到⋯一個好似我嘅人。

冇理由架。

唔應該係咁。

點解我會喺架車上面。

咦⋯點解，後面仲有個人咁似Marco。

失去意識。

轉眼間，我就比呢個世界抹去咗生命。

一眼睜開，就已經係呢個白色空間。

我摸一摸自己個身，望一望自己對手。

無事？

我依家喺邊度？

無止境嘅白色恐怖。

描寫住電影情節中主角死後嘅世界。

我係咪已經死咗。

其實佢地啲互動幾甜

按照實際情況描寫 當然

「唷～點解有個咁年輕嘅細路仔黎咗？喂，今日我唔係收早咩？我頂你個死人看更，係唔係又試訓著咗，唔記得截單啊，我唔想做啦。食屎啦你。」說罷，我好似聽到書頁聲。

「吊⋯吊⋯吊那星，唔⋯L係掛⋯今次玩能源啦，你個食蕉，我搞完彈嘢收你皮，拆你骨，小心咪比我見到你個趴街仔。」

「咳咳，你好，呢度係孤魂指導中心，有咩幫到你？」對面嗰頭好似唔知頭先自己未熄咪，語氣話變就變。聽落，好似係一個後生女仔嘅聲？
此時，盡頭不再暗淡無光，而係出現咗三個字「孟 婆 橋」

我更加確信自己真係死咗。

估唔到人世間嘅戲劇會真真正正咁copy死後世界嘅事物。

心情沉重。

我咁快比世界拋棄咗？

「咳咳，根據我頭先嘅查閱，你嘅陽壽唔應該咁快用盡架。請問係咪出現咗咩意外？你記唔記得你係點死嘅？」

我回過神，答：「我，我撞車死嘅。」

「點解會咁樣？會早咗咁多年死？又有嗰啲人搞搞震？雖然死法啱，但係足足早咗64年。Impossible！你失去意識之前，有冇見過咩特別或者奇怪嘅事？依家你呢件事有好大嘅問題，我一定會比上頭搞，我會幫你搞清楚所有事，唔會比自己⋯咳咳，大家出咩差池。」

我開始思考，會唔會係我自己睇錯？但如果冇睇錯，又點解會出現一個咁似我嘅人？

點解佢會咁樣做？點解我會早咗64年死？究竟發生咩事？

佢嘅出現，我係咪可以講出嚟？講完之後，未來嘅呢個我會唔會有咩後果？

「冇咩問題喎，真心其實我都唔知點解會咁。」我心諗好彩佢呢度冇測謊機。

「真係？你諗多陣啦。」

「冇啊。」

「獲獲新鮮獲獲金。算數啦ching，唔好諗住有運行啦，注定黑仔啦。咁冇計啦，唯有就係我送返你返去啦。今次第一次，我見你身世咁可憐先破例比你咁樣做咋，之後每一次都要付出應有嘅代價，我地等價交易。之後再同你細節傾傾。」媽媽成日都同我講話唔好同陌生人講嘢，更加唔好相信唔出樣嘅人，因為往往都好容易比人呃到。

呢個「人」莫名其妙嘅說話，同埋未知全相嘅身份。

令我充滿疑惑同埋好奇心。

「你點送我返去？玩泥沙啊，家陣。」

「你唔信？我即刻比你睇睇。」噠啦～響起一聲。

時光隧道出現。

「行過去啦，你會知咩事。」

一切答案，將被解答。

（分隔線）——————

光與純白的交界。

總覺得少咗嘢。

左右張望，搵到了。

我失去咗影子。

小事啦。
但係，行唔行好。

「呢條，時光隧道？」

「係，佢會帶你返去現實世界，行一轉。」

「你之前話，每一次進入時空亂流，都要付出代價。但係，代價又係咩意思？需要到咩代價？」

「係，的確要付出代價。代價，即係話，咳咳—呢個我唔講住。視乎情況而定，每一種，每一個時間點，都會有唔同嘅代價，都會有唔同嘅要求，到時你就知。我只可以講，你需要一啲道具。每一次時空亂流嘅強度同埋跨越嘅世代，都會係其中一個代價高低因素。年輕人，奮鬥啦，為自己嘅往後作打算。」

因車禍發生嘅奇幻旅程要開始了。

我鼓起勇氣。

「啊！」刺眼嘅光茫襲來。

喂，大佬，慳返啲電啦，浪費地球資源啊！

（分隔線）————

【車禍現場】
「哇哇哇，真係返到嚟。」

眼前嘅景象令我跌曬眼鏡。

「唔好啊！你⋯你唔可以就咁走咗架！我仲想同你一齊打波踢波吹水！好想同你去睇多啦D夢！好想同你過暑假！嗚—嗚—唔好啊！」Marco應該崩潰了吧。

算啦，我都唔怪你，你都盡咗力。唔好為呢件事難過，我會擔心。

你要好好地生存落去。過埋我嗰份生活。

「我錯咗，我錯咗，我錯咗。
原諒我，原諒我，原諒我。」

「我係一個剋星，點解，點解啊！個個都要離開我！係咪我前世做得太多衰嘢啊！」個個？咪住先？點解佢會咁講。

「我要改變，我要改變，我要補償。我救唔到你地，我唔可以咁樣苟且偷生。我一定要做番啲嘢。」

你想做咩？

「唔好啊！唔好傻啊！」佢執起咗地上散落嘅玻璃碎片。

「嗯？」佢突然之間停咗手。係咪發現咗我？

「我塊玻璃呢？冇咗？」

吓！咩事。

佢手上嘅玻璃，失蹤咗。

「哈哈，連個天都唔敢收我。喂！惡魔！喂，閻王，快啲收人啦！」毛骨悚然。

我只掛住聽佢講嘢。

絲毫冇注意到，佢嘅眼角暴雨連綿。

佢再執起一次玻璃。
又再次消失殆盡。

今次，佢放棄咗玻璃呢個選擇。
轉而，冚頭落去馬路。

「啊！！！！！」佢準備用全力。
我可以做到啲咩。

幫佢？Just do it！
我踏住大腳步向佢跑去。

「唔好咁啦！」我再次大叫，唔理佢聽唔聽到。
我伸一伸手，打算為佢阻擋痛楚。

手一放落去，就發覺自己原來連地板都冇辦法觸摸。

頂。頂硬上！
我向前一撲。

嚟呢邊睇住先

Btw想問下 你對邊種故比較有興趣 忙完呢排想開個新故玩下 我仲有個愛情加穿越嘅放咗喺倉底

冇話特別中意睇邊種故喎
已經寫完?
我依家個故未知點收尾
依一排好忙
一個禮拜三個present 又多essay要打

嗰個未有時間補完 諗住完咗三季先續寫翻
未知點收尾就寫多陣囉
加油加油

「喂！你喺度做咩？」一旁嘅救護人員突然注意到呢個方向。

佢見狀，一下拉起咗一心尋死嘅Marco。

呼～好彩。

「哈哈，都係唔得。係咪你啊，L，你喺附近？係咪你救咗我啊。」

哈哈，並非如此，而係天命不可違。

可能你注定要經歷失敗，但隨之而生嘅，係你要經歷呢次嘅試煉，再次重生，為我搵出真相。

「多謝你，我知你喺左近架，我⋯頭先⋯盡⋯」說話未畢，就已經開始哽咽。

得啦得啦，都話囉，我冇怪你。

以後冇我呢個兄弟陪你，你要好好地生生性性啊！

唔好我一唔喺度，你就冇曬朋友，冇曬社交圈子啊！

記住有咗女朋友之後要同我講聲啊！加油啦你。

【別讓世界改變你的微笑。】
【用你的微笑去改變世界。】

咦，頭先話上嚟搵線索點解會早死咁耐架。

係喎，我咪一早見到啲嘢囉。

算啦，最後一次，行下呢個香港啦。

死咗，都仲可以將靈魂留喺呢個地方。

我真係好鍾意呢度。

望一望附近，消防同埋救護車已經包圍封鎖呢度。

路上行人已經被通知離開。

附近嘅唐樓呢？

好似，都係冇人。

1樓，2樓，3樓

至少冇行跡奇怪嘅人。

「叮—叮—」手機鈴聲響起。

點解會有手機聲？

我唔係已經俾車車死咗咩。

摸一摸褲袋，仲真係有部電話。

睇一睇，仲真係我之前用開嗰部。

鈴聲都係一樣。

「你有一則新訊息。」

仲有new message添，真係笑到我。

依家咁高科技架咩？

一個未知嘅電話，卻又附帶香港+852嘅區號。

「喂，點啊。有冇搵到咩？」

一個奇怪嘅訊息。

「你係邊個？」

「呵呵，你估下？我仲可以係邊個？」

「唔知喎。」

「咪玩啦，我咪頭先個客戶服務員囉。」

「喔！乜原來係咁。冇啊，上到嚟，根本冇異狀。」

真架。真係冇異狀架。

「但係，你好似好唔開心咁？」

傻的嗎？有邊個對於自己突然離世會開心？

咪住先？佢話我唔開心係咩意思？

係佢一直監視住我？

定係佢純粹喺文字中讀出我嘅心思？

「做咩咁講？你gup緊我？」

「冇冇冇，我只係奉命行事，提醒你啲嘢啫。」

「點解我一定要信你？」

「因為只有我幫到你。我好似未自我介紹？
多多指教，我係黃月晴。

你接住落黎嘅好幫手。另外你仲有一個保鑣，之後你會見到佢。我依家就唔劇透住先啦，萬事小心啦~嘻嘻。」

孤身一人？會唔會比較好。

「唔好啦。我習慣一人。」

「隨便你點講都好。我就係你嘅好幫手，可以話係助理。直至你完完全全搞清楚發生咗咩事，同埋幫助你返回陽間。」

「Fine！」我翻曬白眼，真煩。

「唔好覺得我煩啊！我工作需要。」

咩事，點解佢會知道。

呸呸呸，佢工作需要啊嘛，好正常，一定見過唔少我呢種案例啦。

「再提提你，呢個回到陽間嘅時效好睇你嘅意志力，你嘅意志力越強，所換到嘅時間就越長，好好把握時機，穩住自己心態。最緊要，唔好放棄希望。

知道嗎？

就算失望，不能絕望。

你應該知道呢段歌詞。

機會，係突如其來，但依然要靠你自己嘅一雙手先至可以打造奇蹟。

Never give up！

嗯哼～

呢句，我更加相信你非常之熟悉。」

冇錯⋯的確非常非常熟悉⋯

呢句，就係Marco嘅至理名言。

「好啦，我要通知你嘅就咁多，記住記住，今次係第一次回到過去嘅案發現場。之後每做一次，就會有唔同嘅條件。」

「得啦，唔該曬。」

「係咁先，我今日收早。有咩事call我啦！」

意志力？

以我嘅意志力唔知可以頂到幾耐呢？

4個鐘？8個鐘？

都係唔好浪費時間，

快手啲去行返一轉好過，

等陣去咗醫院先。

我跟上救護車，

救護員幫我檢測生命跡象。
「吓！佢⋯事主仲有氣息，呼吸微弱，需要啟動呼吸機續命！情況唔樂觀！」
救護員突然講嘢。

「快啲，快啲救佢！我唔可以俾佢離開呢個世界。」

我咁嘅樣，唔得架啦，放棄我啦。

「嘟-嘟-嘟-嘟-嘟-」探測機突然高叫。

「唔得啦！病人情況危急，我地依家要幫佢急救。準備除顫器。」

5分鐘後⋯

【醫院現場】

「病人情況唔好，需要立即進行手術。」一個姓張嘅醫生好急咁講，後面兩個字，好矇，完全睇唔清楚。

不過原來睇住自己肉身嘅感覺係咁。

真係好特別。

「嗚⋯嗚⋯乖仔啊！唔好走啊！」該死的，係老媽子啊！

唔好喊啦。

一切都係意外。

眨吓眼就冇事架啦。

「嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟———嘟————」
儀器發出咗無盡嘅聲響。

「嚟唔切啦！即刻再次進行急救！」張醫生非常之急。

「呢位女士，麻煩你出一出去先啦。醫生做嘢。」呢位姓陳嘅姑娘同媽子講。

「吓，我想陪阿仔過埋呢啲時光啊！醫生俾我留低啦，好嗎？」
點解媽子會咁講嘢？佢即係覺得我一定會失救？
定係太過緊張得滯搞到已經語無倫次？

都唔重要，反正睇住媽子咁嘅樣都唔不忍直視。

俾佢出去抖抖都係好啲。

「太太，唔好意思啊！真係唔可以啊！醫生要萬分注意你仔仔嘅情況啊！」

「知道你好緊張，但係你出去嘅話就一定可以幫到醫生減低佢壓力。快啲啦，你仔仔就快頂唔到啦。」

「好啊好啊！加油啊阿仔，唔好放棄。」

聽到最後一句，我都已經頂唔順。

自己縮埋一角，都係唔夠。

我大步流星，跑出咗醫院範圍。

咪住先，呢間咩醫院。

門口大大個招牌寫住。【凌晨醫院】

吓？乜鬼嘢？

凌晨醫院？聽都冇聽過。

呢間嘢真係喺香港？

怪怪地咁。

算數，都係趁依家仲有唔知幾多時間，周圍行下算數。

走出醫院範圍，係熟悉而陌生嘅地方。

香港—觀塘。
身後嘅醫院名稱已經靜悄悄咁改變緊。
【聯合醫院】

我卻又懵然不知。

「吓。點解會去咗呢度。」我自言自語，內心充滿咗一萬個問號。

「唔好浪費時間。」腦海突然傳嚟一把聲音。

係要提醒我嘅聲音。

嗯，明白啦。

多得呢一把聲，我先搞清楚自己當下最緊急嘅事。

係要搵返「昔日」。

這校園，這班房，

這走廊，這禮堂。

這街角，這小巷。

這小屋，這房間。

都成為咗我依家最想搵返嘅「昔日」。

我唔想一切回憶，都幻化為泡影。

坐上駛向學校嘅巴士，心裏面慨嘆住，

世間萬物皆有主宰。

世界唔會為你停止，亦都唔會為你重啟。

哈哈。

但係我唔信邪架啵！

思考總係最浪費時間嘅一件事，

諗諗下，就已經到咗25分鐘車程外嘅小學。

回憶總是美好的。

但人唔可能永遠停留喺回憶之中。

返到去熟悉嘅環境，呢度係我充滿住歡樂回憶嘅地方。

我穿過厚厚嘅牆，進入校園嘅範圍。

燈冇開，門又閂晒，咁即係話冇人啦。

好似唔再重要，反正而家又冇人見到我。

行到嚟呢度，昔日嘅回憶已經慢慢返緊嚟。

我望住眼前嘅6A班房，真係好鬼懷念。

一桌一椅，依然熟悉。

行到自己張枱，枱面上用鉛筆寫上嘅「天才tensai」。

不禁諗起自己當時有幾咁天真。

再扭頭睇睇，Marco嘅枱面，乾乾淨淨，冇任何一絲塵埃。

我打開佢櫃桶，發現咗我地嘅信物。

一個幸運銀仔。

仲有一張貼紙，上面寫住我地所有嘅重要事件，同埋各自嘅夢想。

夢想？呢樣嘢雖然空洞，但我非常相信。

因為，係佢教我嘅。

「朝着對的方向，對的人，對的事進發吧。
夢想雖很遠，但花點光陰，總能完成。」

係咪好天真？喺香港根本冇可能有機會俾你去實現夢想。

話係話冇可能，但係唔知點解，我深信不疑。

諗到呢度，我控制唔到自己淚水。

淚如雨下，不能自已。

係唔係對友情嘅執念？

可能係。

都係唔好留喺到啦，實在頂唔順。

「啊——」頭痛。

走出學校，旁邊嘅小食店，都係我嘅回憶。

經典嘅蒜香撈麵，配上一丁點嘅辣醬，味道更能夠昇華。

麵嘅口感有層次，入口簡直完美。

加上一枝嘅+C，呢種感覺就係我呢個年紀最好嘅下午茶。

可惜皆成過去。

希望十八年後，我又可以成為一個好漢。

再次翻到呢個地方，一嘗以往念念不忘嘅滋味。

我喺街上漫步，見住經過嘅行人，

每一個都過住急促且平凡嘅生活。

有老師，有茶餐廳伙記，仲有普通嘅地中海伯伯。
歎息住自己嘅生活真係與別不同。

仲以為每個人都可以好似我咁樣慢活。

點知係我嘅無知，令我完全唔了解呢個已經變質嘅社會。

人人返工為搵兩餐，但有人偏偏就搵唔夠兩餐，

要過住困難嘅生活，又要過住遭人白眼嘅日子。

依然堅持到底嘅佢地，先至係香港人需要學習嘅對象。

可能你會話：「細路仔，大人嘅世界你唔明架啦。」

的確，我係一個細路仔。但你唔可以一口咬定我係唔明白大人嘅世界。

又或者，我比起其他人更要嚟得成熟？

錢，並不是萬能的。

有時，貧困嘅生活可能先係最好。

可以要大家學習，令大家體會，「幸福並非必然」呢個大道理。

好啦，唔小心講遠咗，夠鐘翻嚟。

行住行住，我就到咗回憶中最重要嘅其中一個地方。

溫暖嘅家。

穿過大門，感覺到嘅係一絲絲嘅暖意。

暖色系牆身油漆，令到呢個家更添溫馨。

米色梳化床，另有格調。

60吋電視，廣角享受。

開放式廚房，華麗嘅設計。

歐陸風家居，無盡嘅沉醉。

一條螺旋式嘅樓梯，直通我嘅領地。

最後，就係我嘅小樂園。

一打開門，見到嘅係強烈嘅對比。

冇咗華麗嘅內裝，只有樸素嘅牆身，簡單嘅裝飾。

並冇大家想像中咁浮誇。

大約200呎嘅房間，放置咗一張大床，兩個大書櫃。

三個衣櫃連雜物櫃。

牆上只有我由細到大攞過嘅獎狀。

其中一張更係朗誦比賽嘅冠軍獎狀。

回憶不停湧現。

諗起當時我日夜顛倒咁去練習，諗起父母為自己嘅比賽而感到緊張。

我諗起咗自己美滿嘅家庭。

以往嘅我，基本上每日都會帶住M一齊喺屋企食飯。

諗起當時我日夜顛倒咁去練習，諗起父母為自己嘅比賽而感到緊張。

我諗起咗自己美滿嘅家庭。

以往嘅我，基本上每日都會帶住Marco一齊喺屋企食飯。[/quote]

唔好意思 呢排少忙 出翻雙倍先

屋企人聽到Marco嘅狀況，都完全唔拒絕佢上嚟。

只不過係多一雙筷啫，對我地一家小事only。

每日嘅見面同埋晚飯，令到我地之間嘅關係更加密切。

爸媽兩老都同M打成一片。

日日夜夜都一齊相處，一齊傾心事。

有唔開心嘅，都會一齊大吐苦水，盡訴心中情。

呢啲日子，過一日真係少一日，依家都真係覺得，點解時光似箭，一去不回。

點解唔俾個機會我去好好把握？

定係我自己錯過把握機會嘅機會？

唔知係咪死咗嘅人會特別眼淺，我又開始流眼淚。

止唔住嘅淚水，再次好似洪水咁爆發出嚟。

我一個人靜落嚟，思考住12年嚟嘅事。

突然眼前，出現咗走馬燈。

直接省去咗我思考嘅過程。

但係突然出現走馬燈，並唔係一件好事。

我深知呢件事。

咁代表住，我嘅身體已經慢慢咁出現惡化嘅徵兆。

再唔加快腳步，我就冇辦法返回肉身。

「生命如夢一場，我像如夢初醒，不知始終去留—」

電話鈴聲響起，有些少悲傷嘅感覺，feel到其中有故事。

點解會突然換咗電話鈴聲嘅？

「喂～Hello，凌晨，我係嚟提提你，呢個世界中嘅你，係可以創造無限可能。

同埋，系統可以根據你嘅思想嚟改變你身上持有嘅物品嘅設定。

例如，你嘅電話鈴聲。」

？？！咁咪即係話，呢隻歌，真係唔係我自己轉，之後冇咗件事？

如果你咁講，呢隻歌，咪就係當時我玩結他嗰陣自己創作出嚟嘅歌仔？

熟悉嘅旋律，慢慢喺腦海裏面奏起。

我都有少少唔記得咗何解自己會作出呢首咁好聽，但係卻摻入咗悲情嘅歌曲。

突然，一道強烈嘅光芒照射我嘅房間。

「時間到。」一把莫名其妙嘅聲。

點解會時間到都有嘅。

「即將傳送回到白色地帶（出生點）。」

明明我都冇用盡意志。

「啪—啪」兩下掌聲。

「歡迎翻嚟！」黃月晴說。

「做咩突然之間要我翻嚟。」我帶有些微激動問黃月晴。

「你睇下隻錶。」黃月晴要求。

「18:00囉，有咩問題？」我隨即回答。

「咪就係18:00囉！你睇下你自己出咗去幾耐！足足成20幾個鐘啊！我都係第一次見到有咁強勁意志力嘅人。

我係為你安全着想啊！知唔知點解？我接觸過嘅同類案件，最高記錄都係10個鐘多少少咋！

同埋啊，我頭先經系統查你，啱啱好發現你遇上咗一件好容易影響意志嘅事，我先緊急要你翻嚟！好彩我份人多事啲，擔心你出事，如果唔係，你嘅後果真係不堪設想。」黃月晴狀甚擔心。

「嗯哼，咁敢問黃小姐，我遇上咗咩事會咁容易影響意志？點解連我自己都唔知？」我真心詢問。

「吓，連你自己都唔知咩？咁你想唔想知點解？」黃月晴表示驚訝。

「想知。」我冷淡地回吐一句說話。

「係你隻歌。不過詳情係點，我諗只有你最清楚，呢段回憶碎片，我用第三身嘅角度講述，好似唔夠真實咁，話晒呢件事，好重要。自行get啦。」黃月晴不慢不快地回答我的問題。

睇落係我遺失嘅記憶。相信對我嚟講係一件驚天動地嘅事。

「係啦，依家我同你講一講之後每次穿越到現實嘅代價，同埋復活自己嘅任務。首先，你嘅每次穿越，都需要用到【卷】呢樣嘢。你一定會好疑惑，心諗咩係【卷】呢！

唔使擔心，【卷】就係一樣道具啦，至於點樣得到，就係要做任務，每個任務都有唔同主旨，仲有唔同等級。

每一個等級任務可以獲得嘅【卷】數量都唔同，越高等級嘅任務就會悉收集到越多【卷】。

總共1～10級嘅任務，一級可以收集到嘅【卷】為1張，二級就為3張，三級就5張，四級就7張，以此類推。

去到第十級就會有21張。而回到現實嘅收費就係每次15張【卷】，因為時間冇大限制，所以其實15張【卷】已經好平。

同埋，呢個地方設有日常系統，有啲現實世界嘅地方收埋咗我地放低嘅【寶藏】，搵到佢地，你就會得到兩個選擇。

一就係【卷】嘅獎勵或者回到現實嘅機會，二就係你嘅回憶碎片同埋日常嘅用品食品咁。可能你仲會得到各種嘅特質，能力。

最低機會，你會得到同現實世界人員聯繫嘅機會。注意，係永久嘅。

呢個獎項嘅機率，低於0.01%，係終極大獎。

好啦，我要交代嘅係咁多。

最後一句，記得抽時間去搵你嘅回憶碎片，同埋將你早死64年嘅背後原因搵出嚟，我會幫到你。自便啦。」語重心長的一番說話，令我不敢不認真。

「唔該你。」我淡淡然地微笑。

（L視角完）

係中咗終極大獎啊

好惡

之後得閒會中多幾次

明明係愛你

打者愛也 舉中指者 愛到上天花板也

（Marco視角）

CH.3旅途

「終於走到出嚟啦。希望班友仔唔好太過掛住我啦。」我內心獨白。
總係覺得大家唔一定需要我喺左近。

或者俾佢地自己歷練一下，先至係最好嘅選擇。
帶上一把刀，兩支汽油彈，加少少紗布都應該夠用啦。

食物是是但但就算啦。反正我只係帶咗幾塊麵包咁。
周圍行下，應該都會搵到唔少食物嘅。

行過自己設置嘅防線，左望右望，一眼關七，絕對唔可以俾自己傻更更咁踩到自家製陷阱。
話說自己整嘅陷阱都好似幾危險下，如果大家出去唔小心惹到感染者而又冇能力解決嘅時候，陷阱係就係可以發揮作用，同時亦都變相令到大家逃走嘅路線更加危險。

不過冇威力嘅陷阱，對住感染者又有何用呢？係咪先。
正當我漫步路途上嘅時候，我發現附近有幾隻流浪緊嘅感染者。

打？定唔打好。
都係猶豫不決啊。

成日都係咁。

咦？佢地好似未發現我嘅行蹤。

咁都係避戰先。
我確認周圍環境。發現總共三隻感染者。

兩隻身處50米外商場方向，一隻身處100米外天橋方向。

前方，暫時安全。
就決定去呢度啦。

我攝手攝腳咁踏步向前行，為咗掩感染者嘅耳目。
「踏—踏」我掂起腳尖，唔發出任何一絲聲音。

氛圍有些少嘅壓抑，俾着係細膽嘅人早就嚇到原地打轉或者腳仔發軟咁。

終於避開佢地嘅視線範圍，我可以放鬆腳步，小碎步向鐵路站方向走去。
當然，我唔係為咗想去鐵路站區域。

「阿樂！點解你會喺到？」我當堂嚇一跳。

「吓⋯我點解喺到，真係一言難盡。嗰時，第一日爆發，我因為唔舒服，發燒又病到飛起咁冇翻到學。但我一起身乜都唔知架嘛，咪標準動作食個藥就去瞓翻囉。醒返之後咪起身打機睇電視囉，然後我一揸開電視，就播緊預先錄好咗嘅節目，仲要係有關喪屍之類嘅嘢添。

初頭我仲以為邊個控制我部電視睇電影，點知整嚟整去，都係顯示住我睇緊嘅係真實新聞。
我驚到唔知點好，再睇睇電話，個班群組已經塞到爆棚，999+條message，全部都係唔知咩訊息。

我咪由朝早啲資料開始睇囉，點知睇咗50條message之後，就見到有篇新聞啦，話係『本港喪屍來襲，大眾自求多福』，我先知道原來已經玩能源，又唔知出現咗咩病毒搞到瀨晒嘢。我驚到都唔敢出街，同埋即刻熄電視，熄晒所有會發出聲音嘅物件，費時喪屍搵上門。

好彩屋企都仲有啲嘢食同埋武器，我咪諗住食完晒所有糧之後攞架餐出去搵新食物囉，我仲要準備多啲輔助物品或者其他物資咁。所以我第2日開始統計緊要用到嘅物件，仲有需要嘅武器，預備好咗清單俾我第3日出去搵補充。
第3日，正正就係今日。」

「然後就咁啱啱好見到我咁。」
「你講得冇錯。」

「Ok，咁我地快手啲搵好所有嘢，攞到夠物資之後就走人啦！」
「咪住先，你咁耐都仲喺到，即係話你應該有一個據點或者一個安全嘅地方俾你做容身之所啦。你一個人？」

「唔係啊。我的確係有一個地方可以容身，但係你確定要去我地頭？定係你需要去搵返你地班嘅據點？我全部都冇所謂，反正我依家得閒，不過首先，都係要攞夠晒嘢食先。我應承咗人要帶嘢食翻去俾佢架。」

「反正我依家都冇地方好去，除咗喺屋企發吽豆，我都唔知可以做啲咩啦。咁去住你度先啦，見到你點可能唔去做下客人先呢。」
「Okay , okay。」

「咁你有冇咩武器先，我地等陣可能見到唔同嘅敵人。」
「有，一把大菜刀，同埋一把伸縮刀。啊！仲有枝棍。」

「夠用，咁我唔使擔心呢一樣野。行啦，我攞夠嘢食啦，個袋都5成滿啦。我自問自己唔係幾想攞咁多物品，所以我半滿就夠啦。」
「我7成啦，咁行啦，再多我應該攞唔晒啦。」

「我依家未想翻去本陣住，可能搵個地方休息下先，再夜少少我要搵時間去研究一下感染者嘅資料，要行出去觀察佢地，如果唔驚可以跟埋我，驚就同我講，我即時撤退，帶你翻去。」

順帶一提，其實我嘅目標一直都係屋企，只不過想搵翻啲嘢食，搞下事咁樣先會周圍行。
行完一輪後已經緊張到極點嘅我，諗到一大堆嘅走向。

有文推

「會唔會一打開樓梯門就見到嗰啲嘢？」
「會唔會行到一半有隻嘢衝出嚟打交？」

「會唔會行到屋企先知道一早俾人爆咗格？」
十萬個為甚麼已經出現喺我腦中。

我地攞出背後嘅刀，阿樂仲要雙手攞起武器，左手持棍，右手持伸縮刀。
隨時預備好有劇烈嘅打鬥。

唔記得講添，佢嘅裝備都幾精良。
除咗武器，仲有道具防彈背心，手臂都俾報紙圍好。

下半身就有各種護具咁樣，有種專業軍人嘅感覺。
「行啦，去我度先。」我小聲邀請。

行住呢條樓梯，總係覺得會失驚無神彈出幾隻感染者。
希望唔好咁煩啦。

1樓⋯2樓。好彩屋企住得低啫。

返到嚟呢條走廊，睇落暫時都係安全嘅。
點都唔會癡喺天花板咁癲啊。

我同阿樂立即衝向屋企門前，尋找袋中嘅鎖匙。
輕輕力咁打開道門，見到家嘅感覺啊。

終於安全，唔洗提心吊膽。
屋企鐵閘夠曬堅固，窗花又夠穩陣。

仲有一堆報紙可以俾我癡滿對窗門，又有大大塊窗簾布，出面嘅感染者一定唔會發覺我呢度仲有活人嘅蹤跡。
幾百呎，夠兩個人啦！

兩間房，啱啱好可以俾我地一人一間。

時間18:30。
「頭先有冇覺眼見到感染者？即係你講嘅喪屍。」我有些少焦急，立即詢問阿樂。希望冇啦，咁樣今晚都安全唔少。
「冇覺眼喎，不過應該唔使咁驚嘅。」阿樂回答。

「咁就好啦，我都放鬆少少咁。」我依然擔心。
擔心本陣嘅同伴，本陣嘅一切。

佢地會唔會驚？會唔會同樣擔心緊我？會唔會群龍無首？
明明非常擔心大家，但此刻嘅自己卻又身在遠處。

我咁樣算係點？懦弱嘅表現。
啊⋯頭好痛⋯我就快連擔心嘅餘力都冇。

壓力就快充滿住我全身，無力感再次侵蝕我嘅身體、心靈。
唉，始終都係唔得掂啊。

「近日多宗感染個案出現喺黃大仙區、觀塘區、油尖旺區、港島區⋯」電視裏的聲音響起。
「真係敬業呢。」阿樂提出。

「喂，咪咁大聲啦，小心啲嘢聽到聲嚟搵你啊！不過真心講句，都真係幾敬業，唔知佢係點返工呢？依家市面上都充滿住感染者，唔通⋯佢住咗喺電視台？哈哈，香港人真係盞鬼。

諗起之前打10號波，個個人要翻工嘅繼續翻工，就算地下鐵玩向左走向右走完，巴士又收咗檔，的士又cum旗，小巴挑個颱風機但係炒埋車，都無阻大家嘅決心，照樣行路翻去。行住翻去嘅途中，仲不忘打電話俾Boss寒暄兩句，通報自己會遲到，驚死俾人炒魷魚咁。Am I a joke to you？最憎就係咁。」

「新界除咗西貢區、離島區、北區，其他全部淪陷。
九龍只係淨低九龍城區未完全被佔領。

香港島一帶同樣淨低一個區域，就係南區。
根據資料所得，依家感染人數已經突破180萬關口，預計社區感染人數為225萬，請市民繼續留喺屋企，唔好亂咁出門，後果自負，好啦今日即時緊急新聞就到呢度先，我地會全力更新新聞。」記者繼續報道。

「係啊，冇計啦，習慣嚟架啦。你呢啲人真係好鬼特別，日日都可以慢慢吞吞咁做嘢，完全同出面嘅香港人唔一樣。我都好羨慕啊～幾時教兩招過我啊！」阿樂興高采烈。

「咪玩啦，呢個時勢你仲想學，學好速度先啦。我怕你會轉換唔到心態，打怪打到好似打太極咁啊。不過如果你識打太極又係另外一種講法。」我帶着一絲笑意。

「講笑啫，Relax吓啦bro。話說你有咩打算啊，幾時去你個大場？」阿樂有點期待。
「喀喀喀⋯喀喀喀⋯嘰咕哇嗚⋯」奇怪的聲音，在走廊徘徊。
「等陣先，唔好講嘢住。」我變得謹慎，用手勢提醒阿樂先不要作聲。

「嘰嘰嘰哇！」越來越大聲！
「咩事，你聽到咩聲⋯」阿樂可能第一次見識感染者的歌聲。
「啦啦啦嘰，嗚嗚嗚咽！」100米內。

「吓？你聽唔到咩？」我盡量不發出任何一滴聲音，接近是發出氣來了。
「聽唔到喎，唔通我耳殘？」阿樂依然一頭霧水。
「唔緊要，不過我感覺唔會係好嘢。我估可能係感染者，又或者⋯係其他人用非人類語言去溝通。」我是不是想多了。

「尸口巾，唔係掛，早響啦。好彩我快手熄咗電視聲啫，如果唔係一定嚟搵我地。」阿樂露出難色。
「我唔叫，你會記得？快手同我封好道門，攞兩條毛巾，兩個沙包，塞住佢。」不要問我為何會有沙包。

「好囉，我錯，唔好意思，即做。咪住先，做乜你屋企會有沙包。」頂，我都估到。
「不要問，只要做。Then calm down and shut up first！Thanks bro！」我直接終結話題。

「Ok Ok。」不爽就不爽吧，反正認真你便輸了。
我抽起手機，打開WhatsApp，準備通知各班要小心。馬路如虎口，相見唔好口。（好似又唔太關事，是鬼但啦。麻煩。）

「入夜啦，夠鐘匿埋啦，唔好出嚟住啦。大家記住日落前先至係我地嘅世界啊，夜晚就咪啦，小心為上。」我把訊息發出。時間18:45
「喀吧架酷嘰咕⋯⋯」又嚟，今次終於聽到，大概感染者喺後樓梯嘅位置。

「小心啲，唔好出到聲，感染者喺後樓梯度，我未知係邊種，所以盡量唔好俾佢地發現我地，如果唔係麻煩就大啦。你都唔想喺度hea hea下俾其他嘢騷擾架，係咪先。」我叮囑。

「咁我睇住電視節目先啦，雖然冇聲。」
「睇多陣好啦，等陣啲電用得太勁連燈都冇得你用。」我真心不騙。

「好啦好啦。係喎，你屋企有冇書？我想睇下。悶死我啦，等陣隻嘢走咗之後我地就煮嘢食咗先啦。再夜啲我地就上番去？定係喺你屋企過一晚夜？」阿樂覺得有點無趣。

「等我一陣，喺我間房度，電視嗰邊都有，但係⋯」
「千祈唔好出聲啊嘛，okay。」房裏面開始有翻揭書頁嘅動靜。

阿樂攞住兩本書緩慢咁行出嚟。
「喂，呢兩本咩嚟架，個作者冇聽過嘅？新人？」

「咩書啊，攞嚟睇下？太多書我都唔係幾記得。」

作者名稱：Mr.m
書名：《三天之後，遊戲開始》

作者名稱：痕
書名：《心灰意冷的我去咗跳樓，發現一切都可以重來》

「原來呢兩本啊！真係識貨！係我最鍾意嘅兩本書。呢兩個作者，我都未聽過，不過之前都好似喺網上面追過佢地個故。仲有一本都好好睇，不過你要自己搵搵啦。」我有些少激動。

我突然醒起，自己曾經寫過嘅小說手稿。
嗰時嘅我，真係幾有心，同埋有嗰份熱誠。寧願唔瞓，都要寫文。

作為一個遊手好閒嘅人，曾經都花費大量時間喺呢一度。
既然自己手裏面有翻啲錢，想實現呢件似乎唔可能嘅事，咳咳⋯

「咁我睇下呢本《三天之後，遊戲開始》先啦！好似幾正咁。」
真真真真真係識貨。

「okay，咁你睇住先，我有少少肚餓，食啲零食先。」
我順便入房，尋找最後一本能夠令我動容嘅書《別難過，有我在》。

記得，我第一次見到呢本書嗰陣以為又係嗰啲濕9愛情故事。
一打開書，就嚟同我玩先小人後君子。

又係一堆愛情故事。
不過最後我真係濕咗，不過係眼濕濕。

當中嘅意義真係無限。
男主角同女主角都好鍾意對方，佢地嘅故事從小就已經開始。

當大家有難，都定必拔刀相助。
佢地都係大家最好嘅朋友，唔可以冇咗任何一人。

最後，相信都唔使我多講。
殘酷嘅現實，促使咗一對有情人分開。

總之一句講晒，係一個充滿住遺憾嘅故事，但又充斥住唔少溫暖情節。
點講都好，係一個美好嘅故事。
青春終會逝去，並帶着遺憾離開。

「當你真正長大，才會發現當中的可惜。
失去的時光，失去的機會，都是自己從前沒有把握好的。」

世事真係唔可以被改變？機會真係咁難把握？

就算真係咁，又點？
你當奇跡死㗎？

我徹底進入小說世界。

再次醒翻，時間已經去到19:30

「喂，Marco，呢兩本嘢真心正喎，我可唔可以帶住去你度？」睇落佢頭先喊過咁，不過應該係幸福到喊。
「Sure，my pleasure.」我掩嘴笑着。
「Thanks，終於有嘢可以消磨時間。」

我印象中好似冇同人講過呢件事？
唔係太記得了，記性太差。

希望翻到去唔好俾人突然爆料本書係我出。
嗰陣收益好似都幾好，賺到少少咁，起碼唔會蝕到入肉先。

「隻嘢走咗啦，煮咗嘢食先。食咗頭先攞嘅嘢先？定係你想食下瑞士卷算數。」我鬆一口氣。
「今日餓咗成日，食啲飽肚嘅嘢先啦。杯麵同埋一杯華田。」

「咁我飲啖水，食肉丸算，好彩頭先搵咗啲易熟嘅嘢食。咁我去煲水先。」細細聲煲水應該唔會出事啊？
「依家咁嘅情況，你地頭會唔會食水或者電力短缺？使唔使整支電筒或者露營燈嗰類嘢，仲有帶多啲水啊？」

「我地就暫時未有短缺問題，我規定咗大家要珍惜用水同電，唔好成日都咁浪費。你講嘅嘢有嘅話就帶上啦。仲有講真嗰句，其實我都唔知依家屋企嘅水乾唔乾淨，搵日要去睇睇天台個system，為免有一日真係唔好彩要撤退，都可以嚟呢度。但係依家唔得閒同唔夠人，就用住自己出面攞嘅先啦。」

「好，我都好彩地有呢啲嘢，有用時就搵我啦，其餘時間就我保管住先。」
「冇問題，我都費時俾大家見到之後就又以為淨低好多，又嚟開始揮霍。」

「Alright，咁你仲有冇咩需要或者計劃係我幫到手？」
「Check下network，仲有冇訊號。去聯絡D班，盡快。」

「Okay。」我當然就先通知E班先啦，話番聲俾佢地聽搵到自己人。
「阿Long，喺度？」我發出一條訊息。

都係唔好打電話住，費時大聲過頭。
約等咗五分鐘，佢都未有回覆。

等我搵咗其他班先，條友成日都唔睇機。
但係又有邊個咁得閒睇？

都係打電話好過。
電話撥出，是A班的領導者。
嘟—嘟—接通了。

文呢

夜啲盡量出 屋企wifi時好時壞

「Zenia，你嗰邊見點？」

「我地呢邊唔錯，同C班一齊兩班合作，物資夠咗，同埋搜救到唔少嘅倖存者，依家我地大概收多咗20人啦，即係兩個陣地夾埋80人。」

「了解了解。」我突然想起早上的事。

「你地中午記者招待會嗰時，有冇遇到咩怪事？」

「我行埋一邊先講，我隱約覺得成件事有唔妥。」

「明顯，而且毋庸置疑。離譜到好過分。」我皺起眉頭。

「⋯⋯」她像是一時間不懂反應。

「我地聽到一半，我就突然之間出現幻覺同埋頭痛咁樣，醒翻之後前面嘅人完全唔似有出現徵狀咁，反而就有另外一個同學，好似我咁啱啱回神。」

「咁你幻覺出現咗咩景象？之後你做咗啲咩？」

「出現咗⋯出現咗，一片火海。你知唔知火海中出現咗啲乜嘢？」

「出現咗咩啊？」

「我嘅一班同學。」

「你有冇救到佢地。」我冷靜地提問。

「哈哈，救佢地？你大錯特錯啦。其實，係我自身都難保。因為，火海中嘅唔係佢地，而係我。」

「⋯唔係啊⋯咁鬼迷？」

「呢度仲未係最迷，最迷嘅，係我地一眾人身處嘅地方，俾紫色加白色嘅建築物圍住。」

「唔好講啦，我諗我知咩地方啦。」

「最後一樣嘢，我最後一眼望到一絲曙光。伴隨曙光而來臨嘅，係幾位睇唔清楚樣嘅人，佢地嘅樣貌好似係好刻意咁俾光隱藏。」

「咁會唔會知道佢地大概係咩年齡層？或者似係啲咩人？」我開始思考。

「唔知，我有嘅資訊就係咁多，sorry。」看起來真的是一知半解。

「咁你醒咗之後做咗咩？同埋知唔知另外一位見到咩事件，場景？」

「喀喀喀⋯嘻嘻⋯」詭異的聲音從電話中傳出。

「喂喂喂，點啊喂，仲未知咩事？嘻嘻。」未曾聽到過的聲音嗎？

「你，係邊個？上次係咪又係你條友玩電話。」我有點兒憤怒。

「嘻嘻，唔好問咁多啦，我勸你都係唔好知得太多。唔好⋯」電話接着掛斷。

「喂？唔好乜鬼啊！講埋佢啦！頂，斷埋線添。」

「成日都係咁，想聽嘅情報又聽唔到，唔想聽到嘅廢話又好似唔使錢咁接住嚟，激氣。」

「喂，我搞掂啦，佢地話安全，但係附近一帶出現嘅野怪多咗。依家佢地存糧仲有好多，超市同便利店嗰度好唔錯，叫我地唔使擔心。」

「冇問題，唔該晒。」我都係時候打翻去本陣，同佢地溝通下。

「喂，阿餅，點啊。呢邊ok嗎？有冇嘢需要我翻嚟幫手？」

「冇啊，呢邊一切平常。你幾時翻？」

「如果冇事冇幹嘅我今晚11點左右會翻，有啲嘢要做，你同班兄弟講記得等我翻嚟。我會有少少嘢講，關於感染者嘅。」

「你做乜無端端講呢啲，唔好同我講你諗住去研究佢地。」

「Bingo，你真係太過了解我，次次都俾你講中晒我啲秘密，由F.1開始你就係咁準。」

「咁冒險，等陣出事喎，唔好俾我睇死你嚇到叫天不應叫地不靈。」

「唔使驚，我係邊個先得架？」

「晒氣啦你，咁我等你好消息。」

「差少少唔記得，幫我叫佢地搵多次屋企人，10點半左右啦，我差唔多嗰個時間翻嚟，如果有咩問題我會幫你。

不過記得唔好俾佢地情緒波動得太勁，好容易搞出個大頭佛。因為我都唔知會發生咩事。最重要嘅係，依家情況已經唔同咗。」我鄭重宣佈。

「明白，我會控制住大隊。」
「你嘅屋企人點？」

「冇嘢，佢地依家好安全。因為佢地去咗台灣旅行，放咗我喺度香港繼續補課囉，勁衰。Btw，今日我注意到有人偷偷地打電話出去尋親，但係完全冇音訊。」

「喔，咁慘，依家啲家長咁興獨留兒童在家咩？真係不可取不可取。冇音訊嘅意思係咩？」

「即係打過去直接留言信箱，或者冇人聽。」

「第一次打嗰陣通過？」

「係啊。你話咩今次原因打唔通啊啦。電話冇開？訊號唔好？死鬼咗？定係人間蒸發咗。」

「哇，咁好想像力。創造力量同幻想會嚇你一跳。」

「咪玩，我認真。」

「好快你會等到我嘅答案，到時面對面啦。」

「又要下回分解，服咗你。」

「Bye～」電話掛斷。

搞掂。

「開飯啦喂，食完就開工。」
「得啦得啦。」

A班同C班應該就safe嘅，不過最後嘅奇怪對話，我真係開始擔心佢地，會唔會有另外一種勢力準備入侵我地嘅班級之中，或者做攻勢，殺我地一個片甲不留？對方既然可以突然進入對話，一定唔會係等閒之輩。

要更加小心謹慎。

「你真係唔驚？我搵命搏架喎。」
「有得驚咩，遲早都要面對。」

「心水清係你啦。」
「多謝晒。」

「係呢個咁嘅世界，你仲有啲咩願望啊？阿樂。」我突然間想起這問題。

「願望啊，好難講，我想搵翻我最後嘅希望咁囉，同埋呢個家可以再次回復正常。」阿樂開始憧憬未來。

「有願望，永遠都係一件好事。作為一個推動你前行嘅永動機，呢個係前提。

除咗願望，我諗第二樣就係你要有一班好嘅朋友、同伴陪住你，堅持落去，你唔會知道病毒會幾時離開，就正如你都唔知幾時會有世界末日隕石撞地球咁樣，完。

咳咳，係啦，咁請問你嘅最後希望係咩？」
我鼓勵着他。

「我嘅最後希望，當然就係一個人。」阿樂望着天空，悠悠地說出這一句。

—————
開工開工，我已經等唔切想早啲翻去。
俾個驚喜佢地咁啦。

食完呢啖安樂茶飯，我地踏出安樂窩，開始進行任務。

「你估邊度最多研究對象？」
「我點知啊，科學怪人。」

「我都唔知。咁慢慢搵囉，我估就好快會見到第一隻架啦。」我在說着實話。

「必須啦，都過咗咁耐啦，傳染速度高成咁唔方有好事。」的確如此呢。

「真係有啦，你睇，我地行埋一邊先啦。」說時遲那時快，真的有目標了。

「一隻散緊步，一隻冇動作。」

「嗯，我都見到。暫時我見到嘅應該得兩種感染者，呢度有一隻係第一次見嘅。第三種，我要記錄低先。」我壓低聲音。

「點分辨？點對付？勁唔勁？」阿樂仍是新手。

「依家我打算暫時用0～5級嚟劃分，如果之後仲有出現更多種嘅話我會再改改我嘅資料。

三種之中，暫時最弱嘅我就列為0～1級物種。第一種，應該係生前有嚴重疾病或者年紀老邁嘅感染者。

佢地嘅動作非常之生硬，同埋聽力好低，步速好似一個老人家咁。

我將眼前嘅呢一種年輕版嘅0～1級感染者列為1～2級嘅物種。

估計速度依然低迷，智商低下，聲音觸感偏低。

要睇定啲先，如果唔係就會判斷失誤。

呢件並唔係普通事。你想唔想測試一下？不過有少少危險。」

「試下無妨，我狀態可以，走得甩嘅應該。就算唔得都有你啊嘛，係咪先，你唔會陰我掛。」阿樂擺出100%的信心於我身上。

「唔會。咁行啦，我去整啲聲出嚟試下佢地先。」

「啪啪—啪啪」我抄起在家中順手拿走的木棍，一下一下地打向旁邊的石壆。

「......」感染者方向鴉雀無聲。

「咩事？真係聽唔到聲？我明明都扑到好大聲下喎。」我的思維完全趕不上他們那可悲的聽力。

「好似，真係...」阿樂在忍笑。

「Oops，咁佢地唔好彩了。」我竊笑。

「嗯？此話何解？你唔係想打怪啊？」阿樂他非常不解。

「當然啦！當然係講笑啦！之前都有研究過呢種，不過既然冇咩威脅，我地可以睇下點樣整多啲相，同埋資訊俾佢地大家。」我輕輕一笑帶過。

「我覺得你可以近距離去睇睇喎，我喺後面影多幾張相同睇下水咁啦。」阿樂給予我一個建議。

「好啦。你記得留意附近，我覺得如終都唔太安全。為防等陣出現高等級嘅感染者就我地兩個攬炒。」

「好啊，你速去速回，費時引到佢地集結起嚟，我地唔好處理。」我鼓起勇氣，向前攞起相機同埋電話，準備影相。

「嘮咿嘰咕嚕咕嚕--」眼前兩位感染者好像在密謀着甚麼。

「喺度up乜咁開心啊？做咩唔同哥哥一齊吹水？頂，正經啲先得。」
「喂，兩位，望鏡頭，笑！Good take！係咁先啦，bye～」還是不改自得其樂的習慣。

「行啦行啦，之後再行下，我唔信呢度淨係得咁弱嘅感染者囉。」我秉持一貫的風格，不斷在危險的邊緣試探。

「咁有信心？我覺得你唔使刻意去搵喎，呢邊都唔似會出現啲新嘢。」阿樂反駁，並不認為還有需要去挑戰死神。

「唔使驚啦，唔一定有嘅。」我拍拍胸口，表示一萬個放心。

「咪啦，驚咗你啊！翻咗去先啦？定係去潛入其他地方？或者你親身去了解一下大家嘅陣地先？呢啲好似緊要啲。」阿樂不敢放膽去做。

「算啦，你驚我都無謂勉強你，其實都真係危，我都唔會攞你條命去較飛，直到你搵到希望為止。」我看他面有難色，也就不想再次為難。

「咁好死，平時又唔見你咁？」

「世界變緊架，我都係用翻合適少少嘅態度去面對現實啫。」

冇辦法。

因為生於亂世，有種責任。

係咁多 過幾日再嚟

點解要幾日呀

因為我成日唔記得出

我來也 準備睇文啦

「是鬼但你，依家都好夜下，我覺得再遲少少就會有一波大型聚集。

之前兩日，我都見到十點打後會出現更加多嘅怪，唔建議你翻去再出嚟。

最好日頭行動，為確保安全，要做架啦，忍下手唔好出去啦。」

「你都唔明架啦，有啲嘢有時話唔埋架，話唔定下一日，就已經係世界嘅終結呢？

依家嘅日子，真係要好好感受下，重新俾自己嘅肉身感受曾經活過嘅訊號。

咁你依家知我點解要咁做啦？以往嘅我就係浪費咗太多時間，虛度咗唔知幾多光陰。

不過，唉，講多都唔想。但係不得不否認，根據之前幾日嘅觀察，呢個時間後感染者數量會倍增。」

在阿樂的面前，我當然不會跟他說中學前的事。就連身邊最親的朋友都不清楚，我又怎會胡亂告訴別人呢？是要討甚麼？討別人來可憐嗎？我不需要。

「咁翻去先啦。帶路喎你。」阿樂明白了我的想法。

「同你講一講暫時見到嘅感染者先啦，有三種啊嘛，我頭先講咗嘅。第一種嘅重症病患感染者呢，係行路慢，動作僵硬，聽聲唔敏捷，個樣呢我見到好幾隻都係咁嘅。」說罷，我給出一張圖片給阿樂作了解。

圖中嘅低級感染者，就好比平常街邊看見嘅咸濕伯父。

背心短褲，下身踢拖。

手部肌肉已經慢慢萎縮，唔可以完全伸直。

雙眼就快反白，五官異常扭曲。

耳朵好似完全合閉，唔怪得頭先有隻都聽唔到啦！

成隻餃子咁樣，以後都唔夠膽食添。

「同頭先嗰隻差唔多，不過後生啲嗰隻你覺得似咩？」阿樂向我提出可不予回答的無聊問題。

「似咩？似係正常人咁。正常衣著，正常身軀，就係耳仔同樣摺埋又係聽唔到聲。不過唔知點解明明身體正常，行路都係咁鬼慢。」我苦苦思索着那個未知的答案，或許我是該要學好生物科的。

「可能係未完全轉化？定係因為細胞受到外來嘅細菌定係病毒感染而搞到出現排斥？或者呢隻感染者外在正常，內在早就已經廢咗。」阿樂頗有條理地分析着。

「哇頂，睇後！」一隻「咸濕伯父」突然之間到了阿樂的身後。

「妖，乜聲都冇，幾時喺度。」阿樂邊閃避着邊打算爆三字經。

我左手舉起木棍，右手舉起喺本陣攞走嘅刀。

唔記得講添，我係一個左手仔。

「喀—」我把木棍懟向那感染者，並把他推後1.5米的社交距離。

「喀啦—」第二下補擊。那似人非人的鬼東西終於升仙，好像連頭骨也讓我給打碎了。

「哇你，咁鬼大力都有嘅。」阿樂對我的力量數值感到驚嚇。

「唔係好大力啫，應該。我平時打羽毛球都差唔多咁嘅力，本身仲想補多刀，差少少唔記得佢地好脆弱。」我暗自竊笑。

「咪咁謙啦你。同埋你平時邊有打羽毛球架，唔係踢波嘅咩？」

「喺學校嗰啲，唔太掂，無聊過頭。自己打好過。」

「唔怪得之。」

「踢波係我業餘愛好，平時成日打機，有時又訓覺訓到天昏地暗。仲要冇乜朋友，唔會想浪費時間自己玩，所以先報校隊，約束下自己咁。」

「又係，平時去你班房我都覺。一時掛住打機，一時縮埋一角自己訓覺。」阿樂覺得不出奇。

「金翅玩能猿，你睇下。」我擺出一副厭世的模樣。

「你頭先可能玩大咗，但明明佢地聽唔到太多聲架。」阿樂的神情開始反覆，像似快要嚇暈。

「可能？哈哈～唔好意思囉。不過真心我都唔係幾明點解佢地突然會聚集埋一齊。」

「你唔係咁串啊？小心班嘢一齊夾計做低我地。」

「驚乜啫，你見到架，全部都係0～1級嘅感染者，又見唔到我地，又聽唔到我地。頭先我都俾個數量嚇到嘅，又要我打怪練級了，真係無聊。」我不屑地說着。

「咁勁啊，玩兩手好嗎？咁啱我都想試下呢！」阿樂語出驚人。

「唔好亂嚟，我救你唔到架。」

「咪以為得你先打得過啦，我都得架！」

「都係唔好啦，我幫你搞掂兩隻先，你再思考下要唔要真係開佢地拖。」

我不給阿樂否決的機會。兩手一熱，便把武器拿在手上把玩，尋找一下手感。

熱身完畢，開工。

「啊打！」木棍已經準備就緒，我也進入狀態。

打開記憶中嘅備忘錄，開始翻查之前學習過嘅技術列表。

搜尋：棍。

搜尋到結果：兩個
1. 搓面粉之棍
2. 寸進尺退棍

第一個記憶究竟係乜嘢…用第二個算數，睇落正常少少咁。

寸進尺退棍，技能選擇完成。

我一棍插向最接近我地兩個嘅「殘疾人士」，佢隨即倒地呻吟。

「嗚嗚呼—」，諗到冇諗過咁容易就倒地。
唔止倒地，仲要開始抽筋。

「對唔住了，我冇心架。」望向自己殺人
（即使他們並非人類）後的雙手，我才驚覺充滿了無形的鮮血。

壓力又再一次增加，因為我根本沒有再次殺害他們的理由，更加沒有打算去終結他們。

「哈呵！唔好埋嚟啊。」我緊握木棍的左手早已濕透「滴答⋯滴答⋯」。

明明只係得少少汗水，點解我會聽到咁多滴水嘅聲。

分明係我自己嘅幻覺。

[black]我根本不想展開一次又一次的殺戮。真的。[/black]

本性一次又一次俾咗壓力我，叮囑住我唔好行差踏錯。

唔好將自己推向罪惡深淵。但我控制唔到自己，保衞家園係我嘅使命，本住人性係我嘅原則。

「因為一但失去人性，就會成為一具比感染者更具威脅性嘅軀殼。」

人情冷暖？唔會再出現喺呢種人嘅身上。

「當初懷住嘅初心係咩？」我質問自己。

「你個良心唔會痛咩？」我再三追問。

「你變咗啦。」我並不想聽到這句。

我嘅初心？我個良心？

初心？保護大家，甚至保護香港人，直至呢個家復歸正常。

良心，同初心？究竟有冇兩全其美嘅方法守護初心之餘，仲可以保有良心？

苦苦掙扎。

第二隻嚟挑戰嘅感染勇士上前。

我已經再冇勇氣將其斬殺。

又或者，我應該放過佢地。

畢竟，佢地都有家庭。

但係，呢個世道，唔係你死，就係我亡。

嚟唔切思考全套，感染者已經開始逼近。

我只好重拾木棍，將一切推開，帶上阿樂，離開此地。

果然，到最後都係要將一切推開。

倒不如迎合呢個世界，迎合老天爺啦。

或者世界都唔會想睇着自己嘅子民做錯事，
我就更唔應該咁做。

「走啦，都係。」我快要缺氧。

被生活弄得快要猝死。

「做咩⋯」問到半途，他似乎看穿了秋水。

「明嘅，唔使講。」

冇錯，你真識趣。

我就快要被世界改變。

要及時停止所有嘅行動。

撤離毋庸置疑係唯一嘅答案。

「行啦。」我慢慢整理好沉重不已的問題，精神依然無法集中。

恍惚中嘅我，見到天使同魔鬼嘅模樣。

佢地分別伸出手，好似要拉攏我去佢地嘅陣營咁。

小朋友先做選擇，我要晒！

我伸出雙手，分別向兩邊遞出。

就喺即將掂到嘅一刻，佢地都好似沙粒咁流失。

飛向四周。

所有事物，都似虛幻。

天使同魔鬼，同時幻滅。

靈魂早就已經飛走，心機都冇埋。

回程嘅時候，我都唔知點樣翻去。

可能係肉身依照記憶咁行，反正自我意識就冇架啦。

不過，呢件事應該會令我更加注意自己嘅行事方式，始終都係溫和啲比較好。

我都唔想成為一個滿手鮮血嘅人。

墜落？依家未係時候。

依家係要幫大家尋回希望。

係，係希望。

—————

「我明咗，咁佢係邊個？」

「你明知我唔會答架啦，我驚我諗起佢個名我就會想喊。

我未有喺呢個時刻陪佢分擔壓力，又未有同佢交流傾談。依家佢又下落不明，咁樣我要點做？」

「書都有寫啦，「別難過，有我在」啊，兄弟我幫你咪得囉。」

「嗯？真嘅？」

「係啊，唔好咁婆媽啦，我幫你啊。你知唔知佢會喺邊度出現？」

「佢屋企住觀塘⋯」

「唔係啊嘛。咁啱得咁喬？」

「就係咁啱啊⋯」

「認真問你，如果真係搵到佢，你會點？」

「咁梗係開心到癲啦，我會默默咁喺佢左近。」

「咁，如果係失去咗生命嘅佢呢？」

「我會陪佢。」

「咁，如果，佢成為咗嗰啲嘢嘅一份子呢？」我哽咽了，我不敢相信自己會問出這種顯示人性兩面的問題。

「我會陪佢，直到世界終結。即使，佢唔再知道，唔再感受到。

即使，佢永遠唔會知道係邊個同佢走到各自嘅世界盡頭。

我會再一次喺佢耳邊講愛佢一萬年。即使，佢聽唔到。」

情緒就似江海一般澎湃。

眼淚就似水流一樣滔滔不絕。

我地兩個男子漢，都流出咗各自嘅男兒淚。

並非易事啊。

更加可笑嘅係「故事的終結，早已注定沒法制止」。

如果個天要你happy ending，你先可以去盡情投入感情。

不過，sad ending，都未嘗少見。

從一開始，走向就早已定立，只等待請君入甕。

開心，還是傷心，都要行落去。

總之，未來見啦！

「嗱，你話架，就憑你嘅誓言，我就已經冇辦法唔幫你。」

回憶中，我同阿樂嘅對話，再次上腦。

回神回神。

「啊—頭仲係好痛。」我敲敲自己的腦袋，感覺有爆炸的機會。

唔夠膽想像腦漿爆出嚟嘅一刻。

有夠核突。

「幾..幾點啦？」我不知向誰發問着。

「11點啦，你醒啦？」一把熟悉不已的聲音在我耳邊悠然起舞。

「係你啊？原來都咁晏啦，搞到唔知時間添。係啦，頭先發生咩事？」

「吓？頭先你咪同隔離班個阿樂一齊翻嚟囉。你好勁啊！又救到一個人翻嚟。」原來女神早已在我身邊。

「邊度勁啊⋯我⋯成日都係喺重要時刻先至甩轆。我連想救嘅人，都救唔到，我真係好冇用。」

「邊度係啫，我知你盡咗力⋯」說到這裏，她已眼泛淚光，顯然還是無法釋懷。我不該再次提起的，但我也不能原諒自己。

正常嘅，自己嘅親人已經離去，邊個會接受到？

仲要係咁突然。

「嗰次唔係你嘅錯。你都講咗佢地兩個嗰時嘅事俾我知，呢個係佢地嘅選擇。」

「唔係咁架，如果我早啲出現喺嗰度，或者佢地唔使遭到感染者嘅毒手！」

我突然醒起，我會遲咗到嘅原因，並非其他事，正正係救緊其他人。

又係一個該死嘅選擇題。

我係咪唔應該亂咁行？

唔係。

咁我周圍行咗啦，我見到第二個人，咁我應該救邊個？

呢次嘅結果已經同我講咗冇得兩邊都救。

救兩個人係咪好過救一個人？

但冇俾我救到嘅人呢？佢都好無辜架喎。

「或者，佢會俾另一個人救走呢？」

L嘅出現，的確及時。

「好心你啊，過咗去就唔好記住啦，人地都話你知唔係你嘅錯囉！人死不能復生，你就算點自責都好，佢地兩位都唔會翻生。

Marco啊，凡事都要向好嘅方面睇，仲有要凡事留一線，唔好憎自己憎得咁犀利，你會好辛苦。

我呢個局外人，真係最幫到你架啦，有事搵我啦，我會幫到你。除非，我唔得閒啦。」果然是朋友。

「你覺得，我應該救邊個好。」我堅持去問。

「冇話救邊個好，因為你救到邊個都咁好。亂流之下，你可以喺佢地感染者嘅魔爪救到一個人，都算係一件好事嚟架啦。」L不明白我的固執。

「我係救到另一個人，但同時我辜負咗佢嘅期望，更加辜負埋大家嘅期望。

仲白白斷送兩條生命，望住呢一切無聲無息咁發生，我無能為力啊。我好想⋯好想⋯」我不敢哭出聲響，害怕讓人知道我的懦弱。

「Marco，振作，你唔可以咁樣。當初嘅大志呢？話冇咗就冇咗？你唔可以俾一次嘅挫敗打低！以後嘅路你要點行啊！」

「點樣振作啊，我辜負埋我最着緊嘅佢啊。你教我啦，點做好啊？」

「你只要記住，之前兩位嘅說話。佢地根本就冇怪罪你，反而你外出救人嘅勇氣卻感動到佢地。

佢地，並非帶住遺憾離開，亦都將佢地嘅唯一牽掛交俾你，你唔好沉浸喺傷痛同後悔之中，你依家要做嘅係保護好人，做到佢地嘅遺願。

你唔可以再次失敗，呢件事你必須要做好。最後，我講多次，世事你係無法控制架，永遠都冇可能十全十美。」

「我真係得咩？」還是很懷疑自己。

「得。當然得。」L語帶肯定的口吻。

「信你。」我應該要整理好滿身傷痕的自己了。

喺外人眼中，我只不過係發吽哣發咗半分鐘，應該冇大問題。

「你唔好咁自責啦。忘記背後，努力向前啊！我地仲需要你。」女神再三強調叫我不要太過自責。

「嗯。但我依家更需要嘅，係補償翻你。」我調皮起來。

「你想點補償啊？」

「我帶咗你最鍾意嘅嘢食同埋飲品，等陣俾你。至於其他補償喎，嘻嘻嘻～」我壞笑。

「唔好諗埋曬啲衰嘢啦～」

「阿女神姐姐，我唔壞，你邊得嚟愛呢？」

「你點壞都唔夠凱婷咁壞啦！」

「論壞呢，我真係冇佢咁壞啦，我先冇咁勁一次過食幾十支煙仲面不改色。同埋呢啲嘢咁唔健康，當然no way！」向煙仔說不！

「笑死，原來你都知。」她對我知道此笑話的事感到驚訝，一向不跟隨世事的我，竟然也知道近期流傳的瑣事。

「咁出名嘅人，我點都會知少少嘅。」其實只不過是在看社交媒體時無意中留意到的。

「好啦好啦，唔講笑住啦。」我想起了自己有正事要做。

「咁等陣記得幫我攞嘢食嚟啦喎。」她的嘴角又泛起那久違的笑容。好像是從第一天起的第四次還是第三次。

我直接走出營外，尋找阿餅嘅去向。

「喂，阿餅。點啊，頭先我叫你做嘅事，有冇咩阻滯？」我依舊焦急，想着要快點完成任務。

「Ermmm，恕我失言。It seems like a piece of，後面隻字我唔太想講出嚟。你明白嘅。」阿餅的毛病又犯了，只要有不安的情緒，他就會噴出一堆英文。

「點解咁講。出咗咩事。」我臉色慎重。

「基本上，大家都無辦法再同佢地嘅家人正常聯絡。」這真的是很大的問題。

「正常聯絡嘅定義係咩？」我也有些少不懂。

「其中有一半同學呢，就打唔到電話俾佢地屋企人，而當中嘅一半就係打出去就直接話訊號故障又點又點咁，而另外一半就係直飛留言信箱。」

「咁即係一半出現咁嘅情況。咁仲有另一批呢？」

「佢地係打到出去，但係通咗之後，唔係全部人情況一樣。

一啲人就係打到出去，同屋企人通到電話之後，突然出現咗唔屬於任何佢地或者大家認識嘅人，出咗嚟講嘢。

有幾個仲直接聽聽下電話暴走咗，我地都唔知咩事。

之後就聽講話係傾傾下電話裏頭嘅屋企人突然大叫，仲要跑到癲咗咁。

我估都兇多吉少。依家情況越嚟越嚴重，外面嘅感染者已經越嚟越多，數量日益增長嘅同時，我地嘅武器係完全冇同佢地抗衡嘅能力。一但感染者大舉進攻，我地就係咁先啦。」阿餅完完整整說出現時的情況。

「暴走咗喺咩事？即係崩潰咗？」

「大概可以咁樣理解，佢地嘅狀態，不容樂觀。我地要盡快睇睇情況，我唔敢擔保佢地會點。」阿餅擔心不已，大概也是念在了同窗之情吧。

「我地一齊去睇睇。」正當我打算就此走去了解事態，阿餅與其他在一旁偷聽的同學阻止了我。

「咪啊咪啊，你唔可以咁樣過去，你會死得好慘。」Malvin告訴我。

「咪住先，點解你會喺度。」我心想着，區區普通人，怎麼會把我搞死。

「仲使問？我讓咗位俾佢地啦。嗰班人真係好恐怖架，我勸你都係唔好赤手空拳過去。」他似乎受驚了。

「乜鬼？點都好啦，我唔會攞嘢架，點講都係同學一場，唔可以咁樣對待佢地。」我反對拿武器對付自己的同學，同時亦在思考到底他們是怎麼了。

「算，你自己揀。」聽着我的選擇，Malvin也無可奈何。

「你認真咩，我都真心覺得你需要武器。」阿餅也是持有同樣想法。

「究竟佢地出咗咩問題，暴走成點先需要到武器。」

「哈，你最好唔明啦。頭先明明就係你幫手收拾佢地嘅。」阿餅笑我。

「吓，我頭先收拾佢地？做乜我會唔記得。」我還以為今天是愚人節。

「唔記得？咪講笑啦，你頭先好勇，見到佢地突然發神經之後同佢地糾纏咗唔短時間喎？」阿餅滿頭問號。

唔會係L佢幫我掛，頭先又唔講出嚟？我心中思考着。

「真係唔記得咩？嗰陣時係你最快察覺然後出手救咗喺佢地旁邊嘅同學架。之後，十三同Alex都走出嚟壓制咗兩個喎，你仲一個禁兩個添。」

「係咩？唔記得了。」

「可能你突然唔記得啫，完咗件事之後你就暈咗啦。」這肯定是L的手筆，不用想了。看到我的精神不佳，他應該幫我撐下去了，也剛好遇到這件突發事件。

不過完了後就倒下去了？

他應該也是很累了。

「是但啦。都過咗，咁我地都係去睇下先啦。你地擔心嘅話就攞武器啦，我唔會逼你地嘅。」聽完一席話後，我也不便多說了。

「行啦咁。喂，十三得未啊？」阿餅拿了一個扳手。

「行啦行啦。」十三拿了一個自家的丫叉。
我還是赤手空拳。

「你地用咩方法去困住佢地？」我還是無法思考出，聽起來這麼可怕的人可以怎樣被困住。

「就咁用繩同索帶綁住佢地喺樹下面。」到底是怎樣做到的？

「唔怕走甩？」困惑不已。

「話係話恐怖啫，但係都仲係人，唔會話超出咗咩人體工學嘅數據。」看起來很專業，反正我聽不懂。

「希望係咁。」我覺得不太靠譜就是了。

啱啱進入「監禁」佢地嘅區域，就見到四個看似回復「正常」嘅同學俾我地綁喺四棵樹下面。

「就係佢地四個？」我直接詢問。

「就係佢地四個。」他們兩個也是照直回答。

「睇落幾正常？」我絲毫不覺他們曾經發過瘋。

「你睇落正常，頭先發曬老皮發曬癲啊，而家可能訓着咗，或者佢地真係等緊我地過去。」

我完全唔在意佢地係人係鬼，徑直上前觀察。

望向前面，係一個我唔太熟悉嘅樣貌。

佢好似叫咩林紫桓？

完全對佢冇印象咁滯。

「試圖⋯」試圖？甚麼神開頭。

好似仲有嘢想講？

我再耐心等候。

但佢似乎再次昏迷咗。

我再走到第二棵樹之下。

今次嘅人，我終於認得。

係陳子因。唔係太熟，不過都有得講兩句咁掛。

平時喺課室都冇咩存在感，可能會有人唔記得佢嘅存在。

「唔好⋯」詭異的兩個字，從來沒有聽過這兩個字獨自成句的。

「試圖、唔好⋯唔通仲有資料？」我用心酙酌這四個字的意思。

「你諗緊咩？」阿餅見我的思考模式開啟，並帶同十三一起走到我跟前。

「你地冇留意佢地講嘅嘢咩？試圖、唔好。頭先林紫桓同埋陳子因講嘅。」

「冇聽到，我地見你又諗緊嘢先過嚟睇下。」十三回答。

「聽埋後面兩個，可能會有新嘢。」我不放過任何的情報。

「好啊。」

第三棵樹。

呢棵樹嘅主人，係邊個？

唔識佢。

「命運⋯」是命運？

「試圖、唔好、命運，最後一個我覺得會有關鍵字。」阿餅推論。

「冇錯，咁快啲啦。」最後一組字難道是挑戰嗎？

第四棵樹。

係班上面出名嘅麻煩人。

個名唔想記住。

「改變⋯」句子成立了。

「唔好試圖改變命運。」我們三人同時說出這句句子。

「你地呢刻會面臨災難，知唔知點解？」正當我們打算討論話中含意，突然間麻煩人又說話了。

「係因為，你，同埋你啊！哈哈哈哈哈哈！」這人把手指向我和十三。

係咁多

好多文

救唔到人真係好大無力感

異常傷痛

夜啲睇下有冇時間 應該會出文

「做咩周圍望啊，係你兩個啊。想救番呢個地方嗎？想救番呢個Home Kong嗎？解鈴還需繫鈴人啊，呢個都唔會話係mission impossible嘅，至於走向會點，我唔知啦，機會就俾咗你地啦，自己把握好啦～」如此突然，讓我們不知如何給出反應。正當我們想更深入了解，那麻煩人就再次昏迷，並響起萬雷轟頂的聲響。

「你明唔明佢咩意思？」我問十三。
「點解佢只係講你同十三兩個？咁我算點？」阿餅表示不滿。

「冇人知架，又或者條友俾我地綁到傻咗呢。」十三說得言之有理。
「不過點解佢地唔一早講，要喺我地三個一齊嚟睇嘅時候先講呢？」阿餅回想，這也許是個重點。

「天知地知，就係我地唔知。」我回答。

「可能只係想俾我地一啲所謂嘅情報啫，佢地依家咁嘅情況一定係俾其他人控制咗。無端端唔會有人遠程控制思想掛？所以話個控制方法好大機會關電話事。可能係通話中嘅事件發生，令佢地嘅身心崩潰，進而陷入癲狂狀態。雖然呢個推論比較科學，但係呢個世界已經唔可以用科學嚟去進行推測。又或者係通話當中收到干擾，黑客入侵電波訊號，對佢地進行催眠，控制咗佢地嘅精神，同埋自主控制權。後者雖然唔肯定有冇咁高科技，但機率學話我知點都有可能。」阿餅又開始進行更深入的學術性分析。

「我都想信係第一種，但係聽完個電話，就算另一頭嘅人不幸遭到毒手，都唔會有咁嘅反應，正常人都會係乖乖地大喊，搞到水浸，可能嚴重啲最多咪自殘？除非條友有反社會人格，或者突然之間有咗創傷壓力症候群，更加冇可能嘅係突然有咩思覺失調，搞到個人癡癡地。就算真係有呢啲可能性，咁你話我知，點解突然之間會咁打得先？冇理由呢啲病會加強戰鬥力架，講笑咩大佬。點講都係第二點先行得通。」十三也跟着理性分析。

「你地講得啱。咁咪即係話依家打電話好危險？同埋呢四個人，我驚佢地會癲起上嚟六親不認，你地會點處理。唔好同我講隊冧佢地，如果我仲係我，我一日都唔會殺自己人。」我還是不同意殺戮，還要是自己人。

「再觀察下先，可能之後會有新情況。」阿餅也表現出敵不動我不動的姿態。
「冇問題啊我，不過要辛苦啲睇實佢地啦，如果唔係可能會好大件事都唔定。」十三沒有意見。

「頭先，最後個人咪話你同十三係the last hope嘅？既然未知嘅勢力控制佢地去傳訊息俾你地，即係話其實你都可以主動去搵佢地，而且係透過大家唔可以再用嘅途徑去進行探索。即係，你地可以用電話去作試探先。聽語氣同埋個勢，依家對方對你地兩個持友好態度，但對大家嚟講，只不過係俾人利用嘅工具。總之，我會叫大家唔好用電話聯絡任何人住，如果唔係一定會用出火。」阿餅的智商在線。

講完，我地就安排原有駐守嘅同學繼續留守，並且加派幾人。
風平浪靜，係暴風雨來臨嘅前夕。

—————
此時，遠處有一個人喺度偷拍三人。佢打住自己嘅如意算盤，得意到出汁。「哈哈，今次仲唔俾我玩謝你地？」

「Hey，估下我係邊個？」我在女神阿妍背後故弄玄虛。
「唔好玩啦，Marco！咦？點解你又成身汗味架？好臭啊！」阿妍嫌棄我了，只因為不知何時跑出來的汗臭味。

「咦。係喎，等我頭先仲得登靜雞雞爬上嚟添，俾我啲汗味出賣咗。咁我等陣再嚟搵你，順便帶埋嘢食俾你啦。」我的計劃失敗了！
「好啊，等你啊，快啲啦！」女神笑了。

簡單的清潔過後，我便帶着清新的檸檬味回歸了。
「哇，你個頭，好型喎，點梳架？」

「頭先隨意執咗兩下咋，唔好理我個頭啦，快啲啦，我攞咗嘢食。」
「我落嚟啦咁。」

「係你最鍾意嘅魚蛋，同埋蛋黃醬薯片啊！仲有最最最好食嘅朱古力啊！不過，你唔準食朱古力，我唔想見到肥豬仔喺我面前。食太多小心個肚腩突曬出嚟跑唔郁啊！」我取笑她。

「衰嘢啊，攞得嚟又叫我唔好食，朱古力咁好食點可以唔食架！食一件少一件啊，肥少少唔怕啦！你咪又係一樣，成日都食朱古力，因住變大肥佬，你俾感染者捉住咗我唔會救你架，我拖你唔郁啊！肥佬！」她反說我是「肥佬」，但她又何嘗不是「肥妹」呢？
「驚咗你啦，驚咗你啦。食啦食啦。食完就攞我部老爺機聽歌啦，我估你都訓唔到架啦。」我洞悉了她的心意。

「你又知，我即刻去訓添啊！」
「咁仲好，我即刻食曬你啲嘢！諗到都開心啊真係。」既然女神要跟我唱反調，那就倒不如繼續用美食誘惑她。

「唔掣！我要食！」
「好啦好啦！咁你要乖，唔好食咁多啊！」我提醒她要節制。

【晚間的星辰，格外美麗動人。看着滿天星宿，心情格外舒坦。】

我地行到安全區中嘅大球場，嗰度有一對對戀人互相依偎。
佢地都係冇辦法入睡嘅一對對小情人。

大概呢個病毒，無意間成就咗唔少戀人嘅開始。
亦更加速成咗佢地嘅終章。

唔需要任何美好嘅山盟海誓，只需要有對方一生陪伴。
最簡單不過嘅快樂，就係與愛人同度過每一個夜晚。

但係簡單，只不過係以往嘅簡單。
現實往往殘酷，又有幾多人能夠一直支撐？

就好似古詩所講：「問君能有幾多愁，恰似一江春水向東流。」
愁緒早已經深入心中，仲要不斷不斷增加，就快要媲美一江春水。

人的確非常矛盾啊。

【舊日水泄不通的大街，早已隕滅，不復存在。只剩下一片片頹垣敗瓦。】

舊日塞到爆嘅城市，我並唔鍾意。
總係諗住幾時先會終結所有煩到飛起嘅噪音。

依家，真係終結咗了。
但係，呢個結果，並非我想要嘅。

亦都唔係正常人需要嘅。
一個咁嘅世界，充滿咗死氣。

充滿住怨氣。
更加充滿斷垣殘壁，幕幕都慘不忍睹。

人總係要失去過，先識得珍惜啊。
但失去，又唔代表一切成空。

無從追踪嘅「失去」，迫使到大家活在當下吧。
「光，越嚟越暗啦！」她告訴我。
我不解其意。

「話緊你啊！你嘅光芒，越嚟越暗啊！係咪有咩心事啊？」
「冇啦。唔好問我呢啲奇怪嘅問題啦～我地傾下其他啦。」我不想談起心事。

「我又真係有嘢想傾。」她想到了新問題。
「如果，我係一棵花。你覺得你自己可以成為咩？」

她停頓了一會兒，便說：「我會話，你係我嘅太陽，照耀咗我嘅生命。照亮咗我本來迷茫嘅前路。」
「我覺得我冇咁偉大喎，我最多做默默付出嘅泥土咋。」我並不認為自己有此能耐。

「邊係喎，從你夠膽出現喺我面前，幫我打點所有，做好要做嘅事之後，再到你真真正正夠膽喺放學後搵我吹水嘅呢段時間，你嘅地位就已經慢慢提升到我嘅太陽啦。」阿妍說起了往事。

「唔好提啦，嗰時我都係順手就幫你做好啫，派簿又好，收嘢又好，呢啲咁小嘅事只係舉手之勞，不足掛齒啦。至於放學吹水喎，嗰時我唔知掙扎咗幾耐啊，先夠膽開聲搵你。我成日都驚呢樣驚嗰樣，點會有資格成為太陽呢？太陽應該係可以衝破一切障礙，同時帶到正能量俾人！」我極力否認。

「你咪衝破咗一切障礙囉？你咪帶到正能量俾我囉？唔係咩？」我開始思考過往。
她接着說：「你衝破咗自己嘅心理關口，進而去接觸到我。你已經衝破咗一切障礙啦，同時間都過咗第一關。至於正能量喎，你無時無刻都發放緊架啦！」我想起了自己過去在學校的醜事，原來她也是有留意我的。

「唔係呢，我真係冇咁把炮喎。我根本唔係發放正能量，只係間中派下膠啫。」
「係咩？我覺得係正能量就係正能量啦！」她把我派膠的行為當成正能量的標記，真是哭笑不得。

「好啦，你覺得係就係啦。不過呢度都唔係重點啦，我開始能搵你嗰陣先係重點囉，好唔好。」
「的確係重點嘅。不如你講吓？」

「呢年，我地同班嗰陣，本身真係冇咩交集。其實本身我都諗住就咁樣過一年，唔再去做其他嘢，唔再去諗點樣令自己幸福，點樣快樂。繼續俾自己承擔過去嘅錯，封閉自己內心深處，唔俾任何人接近。但係，你又無端端引起咗我嘅注意，由唔知邊次開始，我就想去接近你，更加認識你。」

「你講到咁樣，未遇到我之前，好空虛好寂寞？」她表示我的故事有點兒過氣。
「可以咁講，因為我除非封閉自己嘅心之外，仲封閉埋真正嘅自我。你平時見到會同朋友打機嘅我，只係麻醉自己嘅其中一個手法。內心嘅傷勢已經俾我自己收藏到最深處最深處，唔打算再攞翻出嚟，直到遇到你。我仲好記得，嗰時⋯」我不打算再說下去。

「做⋯做咩？好似見你想喊咁嘅？」她急忙關心。
「冇⋯冇嘢。」

「件事，好嚴重？」
「係⋯至少對我嚟講係。」

「喔。你仲需要時間沉澱？」
「係⋯因為，我真係冇辦法原諒自己。明明有能力，卻連喺眼前發生嘅事都冇辦法改變。」我一直說下去。

「對唔住，容許我一直封閉落去。」時勢不容我把舊傷痕翻出。
「真係好咩？」她突然大聲。

「時機未成熟，我唔可以咁快解封自己，否則只係自尋死路。」我不知道我的身心還能支撐多久。
「差一個時機。明啦。」她像個活潑天真的小孩。

「就係咁。」只能冷冷回一句。
我深知，這個時機，不會不到，只會遲到。

或者1年後？或者10年後？
無人知曉。

「好啦，乖乖地，感受呢個世界啦。」我用盡力氣擠出溫柔，盼望給她一絲暖意。趁現在，遠離塵囂。
「嗱。聽下歌啦。」我把一邊耳機線交給她，享受頃刻寧靜。

聽住歌，睇下文啦

播放歌曲：《人在野》

【在末世下，你也有想守護的人嗎？】
【有。】

「縱使不平坦 不平坦
兩個人 不停走 瘀血未散
雷暴已習慣 驟雨做晚餐
路再險 自己揀」
縱使路途上，有幾多嘅波折。
我同你，永遠都係兩個人一齊。

就算打風落雨，雷電交加，我都會喺你左近。
條路點都係自己揀，PK嗰陣我唔會喊。
「還未拆散 我們捱過一晚又一晚
預見日出的璀璨 便忘掉困難
成就能被時日偷走 才獨來獨往找到自由
天闊地厚中回頭
有幾次試過迷路了 得你堅決陪着我走」

我地一定可以行過呢次嘅戰役。
捱過每一晚，迎接每一個新開始。

光，終究會落喺我地身上。
困難都最後都會值回票價。

成就有幾大都好，始終會有一日隕滅。
喺天地之間生存，蕩失路都多得你會陪住我行完每一段路。
多謝你。

「完全沒有 無人在四周
沉寂地球唯有是你 分享這罐頭
繁榮盛世後 會有幾個陪我看星斗
泥石路挽手 沿瀑布浪遊
無人樹林還有着你 當我水也沒有 鞋也沒有
放開兩手 不佔有
方發現你給予我生火 從來沒要求」

無論世界變得幾咁沉默，我都有你喺我身邊。
一切共處，分享自己嘅心。
喺呢個原先吵吵鬧鬧嘅都市，每個人都有自己嘅生活節奏，又有邊個肯真正陪我靜心感受？

一切一切，無盡嘅旅途，都唔難搵出你嘅身影。
你，就係一直陪伴我嘅人。

「縱使草原少 沙塵多
你至少依然肯 跟我度過
誰願意伴我 絕處摘野果
越困苦 越清楚
濃霧隔阻 斷絕來往一個 又一個
在最後身邊的你 未遺下過我」

多謝你，肯同我一齊過呢一段咁艱苦嘅日子，將自己嘅生命安危交俾我。
希望到最後，我地可以大步擸過，唔好為些少利益或者仇恨，成為陌路人。

「如地圖未提示出口 糧食還未夠走到下遊
一再突發的寒流
我只有與你人在野 方有福氣同步顫抖」

「完全沒有 無人在四周
沉寂地球唯有是你 分享這罐頭
繁榮盛世後 會有幾個陪我看星斗
泥石路挽手 沿瀑布浪遊
無人樹林還有着你 當我水也沒有 鞋也沒有
放開兩手 不佔有
方發現你給予我生火 從來沒要求」

「無人地方 無人在四周
平靜下來才細味到 一刻的永久
從時代放逐 放棄所有陪你看星斗」

「泥濘任我走 忘掉了地球
無人樹林還有着你
當我短訊沒有 評語沒有 財富沒有
人氣沒有 放開兩手不搏鬥
只送贈你一片片花瓣 便宜但溫柔
Ummmmm… 無聲宇宙」
歌曲終了。

「好聽，把聲好靚。」我不吝嗇自己的讚賞，這的確是好作品。
「係啊，成首歌，詞又正，聲又靚，音樂又輕鬆。配住呢個天嚟睇，真係寧舍夾。」女神沉醉在剛剛的音樂，且看着天上久違的繁星。

「呢個天色，呢啲星星，真係好耐冇喺市區見過啦。」才第三天吧，怎麼會這麼快出現星星？看來香港的污染真是嚴重啊。
「有冇一種想影低嘅衝動？真係難得一見。」

「影低囉，我有相機。唔好攞電話啦。」現在電話是一件危險品啊，等等不小心按錯打電話就壞了。
我捉緊時間，來回在球場與營地之間。

「咔嚓—」剛好是還有底片吧。
「幫我紀錄低，唔該。」她要求我。

「唔知呢度嘅美景，仲可以維持幾耐呢？」
「Who knows？冇人會知架，可能下一秒金仔放粒核彈做新年禮物呢。」

平時對於呢種笑話，我大概只會回一句：「你估玩炸彈人咩？」
但係呢一刻，我想開懷大笑。

「哈哈哈哈哈哈，你夠風趣喎，不過都唔夠我幽默。」笑到不能停下。
「咪玩啦，不過，你估下會唔會淨係香港有事啊啦？」突然認真的問題。

「唔知架，反正到依家我都冇見過其他地方有，順其自然啦。我地又唔係超人，顧好自己嘅地方先！」完全沒有想過這問題，若然整個世界也陷入危機之中，又有誰人能作出拯救？難道要我們把那些感染者全數殺完嗎，這件事好像有點荒謬。

「仲有，我嘅最大責任，係保護你嘅安全。幾時都係。」肉麻過頭了。
「唔好講呢啲啦，甜到漏啦。不過，呢件事過後，如果真係得救，我想呢，去一次旅行。」她的臉蛋通紅。

「旅行？我都想去，不過唔知要等幾多年呢？咁如果真係有呢一日，你想同邊個去？去邊？」我隨即拿起危險品，打算查看有沒有新聞。
「想去台灣，想去日本，想去歐洲！想同邊個去就⋯唔同你講！」她繼續想着不知道多少年後的旅行。

「我全部都想去。不過特別想去台灣，同鍾意嘅人一齊行十份老街。帶佢掃街，帶佢放天燈許願同埋影相。我仲要帶佢去101，俯瞰成個台北。夜市都係一大重點！食嘢係成個旅程嘅重頭戲！我就唔驚肥嘅，唔知嗰個人驚唔驚啦。」我明擺着是在說她。

「唔知邊個可以咁幸福做你女朋友呢？羨慕死人啦。」她不甘示弱，也來裝一番。

係咁多 睇緊nba交易市場

等多咗晚

我識唱

me2 旋律好正好易記

sorry 琴晚少攰唔記得咗

「感染者人數繼續攀升！市民繼續留家！」
點開新聞，資訊進入腦袋。

「感染者人數增加再次創新高！數字已經突破250萬關口，預計社區感染人數接近330萬。專家表示，該病毒傳播性極高，通過宿主啃食人類最為常見，即為血液傳播。未有資料顯示能夠透過空氣傳播和接觸傳播。」
應該不會是空氣傳播吧，要是這樣我們早滅亡了。

「250萬啦，咁快？第三日就咁樣，咁一個禮拜會唔會就大軍壓境。」我開着不好笑的玩笑。
她見我轉了話題，也很自動跟我討論這新資訊，「唔知呢個林太會有咩搞作？重裝人員唔知係咩呢？」

「佢可能係講咗先咋，咁大件事，一時之間去邊度搵人先得架。重裝啊，斷估係三萬個其中嘅幾千個掛，可能勁啲會有國際傭兵嘅。希望真係有啦，咁我就可以翻去摺被。」這個情勢，想調動香港人手也是一個大問題吧。

「唔知大家有冇睇到啲咩資料呢？不過我斷估好多人嘅電話都應該冇咩電啦。唔會仲傻到喺咁用掛。希望佢地睇到呢啲新聞，唔係驚到面青口唇白，或者當場嘔白泡。」

「唔會啦，你擔心咪睇下囉。呢度一對對人，數兩數都10件啦，裏面仲有20個，你自己睇睇啦，基本上大家都湊成咗一對，應該唔會好多人自己企埋一二邊自己瀨尿啊？」女神推測。

「呢啲，我就當然唔擔心，受到愛情嘅滋潤，佢地會好好地為對方生存。突然醒起，我叫咗阿餅通知大隊依家打電話係一件好危險嘅事，禁止咗佢地咁樣做。話唔埋已經有人嚇到唔敢用啦。」我笑嘻嘻地說。

「你確定真係冇問題？」這安排的確很多人會不爽。

「有問題都要冇！安全起見。」我也只可以堅持。
我睇住周圍，Alex，Alan，十三，竟然同時在喺球場。

咁，依家仲有邊個打得嘅留低喺營地？
正當我思考緊，就有一股力量要我快啲去睇下。

大叫聲，響遍了此地。
「今次大鑊！Alex，Alan，十三！」我感到事態不太對。

「搞乜最打得嘅都出咗嚟？」十三問。
「聽唔聽到有聲，十三快啲跟我嚟。Alex，Alan你地留低，睇住呢度嘅人。佢就拜托你啦。」我把女神交托給他們兩個。

「收到。」他們已隨身備好武器。
一眾同學從營地跑出嚟，我知道點都要出手了。

一個⋯兩個⋯十個，仲有人未出嚟！
十三捉住其中一個同學問，「究竟咩事？」

「頭…頭先有個同學⋯喺阿餅講完嘢之後仲試水，然後就真係玩咗出火。依家佢地幾個人搞緊一個啊！就係嗰個Jason啊。」
「邊個Jason啊。」我腦中尋找不到此人。

唔識呢個咩Jason啊，隨便啦，都係救人要緊。
我同十三同時衝入去營地，喺公共空間嘅中心，果然見到幾個同學正喺度制服一個Jason。

「喂，我嚟啦！千祈唔好俾佢嘅攻擊到，手尾好長！」我對也在抵抗着的阿餅說。
隨即加入戰局。大家都早就透支，只不過係一兩分鐘。

都係要我嚟接手，收服佢。
咁突然嘅癲狂，真係「像極了愛情」。

我攞起棒球棍，一嘢衝埋去。
癲狂少年俾作用力直接推開。

「膠紙！俾我。我要封佢行動，唔俾佢攻擊。」
膠紙get！

「你地走唔甩啦。」癲狂少年倒地笑說。
做乜咁串啊，你先至走唔甩。

我二話不說，上前補多兩棍落佢對手，防止佢再郁動。
話係話唔殺人啫，咪當打交囉。

「頂！好痛啊！」原來有感覺？
我立即戴上黑手黨手套，做好防疫措施。

「戴起手套先。」我對十三說。
「搞掂就做嘢。」

一左一右，我地分別控制陷入瘋狂嘅同學各一邊。

「啊啊啊啊啊—」他還是不斷掙扎，想要脫困。
十三向Jason再補一腳，打算完全廢佢武功。

「唔使。」我阻止。
話音未完，我俾咗一個眼神十三。

我一下翻起Jason右半身。
「捉起佢！」我發起指揮。

我地即刻將佢捉起，並且將佢雙手用膠紙綁喺身後。
完成任務。

「唔好⋯話我唔提你地。好快⋯你地一行人⋯就會⋯經歷一場風波。」
Jason用盡全身力量，說出最後一句說話。

「睇怕你係光明會定共濟會啲friend喎，識預言？定係你係咩先知啊。」可笑至極。
「我，只係旁觀者。」順到非常奇怪的回答。

「我仲以為你係使者，接受唔到囉。」我明擺着是要諷刺他。
昏迷。

頭先明明話我地都走唔甩架，尷尬尷尬。
我將佢嘅說話當成耳邊風，啱啱嘅言論似係想帶風向，引領我地進入佢嘅局。

頂佢，乖乖地聽話唔好打電話出去咪冇事冇幹囉，做乜要試探？
自己攞嚟衰，仲要浪費我嘅時間，阻住我同佢好好相處。

事件完結，但係成功逃離嘅一眾人都心有餘悸，正喺度大啖大啖喘氣，試圖回復狀態，或者令自己冷靜。
—————————————
天知地知我唔知，竟然之後會發生啲咁嘅事。

「有冇受傷。」我裝作冷酷。
「冇啊，咪扮型啦。聽大家講頭先有同學真係打咗電話出去？然後就搞到裏面雞飛狗跳，亂糟糟？」她一眼望穿我裝出來的冷。

「Yup，總係會有啲咁嘅人，想搏出位。咁咪搏埋自己條命落去囉，自己攞嚟衰。唔作死真係唔安樂。」回復了過去的語氣。
「唔好咁在意，完咗就忘記啦。」又一次安慰。

「唯有啦，唔想煩咁多。」無奈的我，只有這方法。
就算失望，都唔能夠忘記保護好大家。

「仲有冇心情？」我續問。
「冇咩啦，有咁嘅時間做其他嘢，你不如諗諗糧食供應？」

「暫時，得番一個月到嘅糧食？不過我地唔會知道係咪真係夠用，可能會有變。一陣間其他班都嚟搵我地backup，我地都唔知點好。」想啊想，現在電話聯絡好像不太安全了，那些軟件也很快會因為網絡完全癱瘓而宣告壽終正寢。還是要親自去看看，了解一下路線吧。
「咁你依家點同佢地聯絡。同埋佢地點知唔可以用電話打出打入？」女神問出了個根本。

「係喎，今鑊真係甩鬚。好彩，你嘅Marco又未有咁蠢，呢個世界有通訊軟件嘅，我一早通知咗啦，要睇佢地執生啦。AC喺學校嗰頭，聽講就冇咩事嘅，但係我覺得好大機會係個隱藏疫區，唔知點解有種感覺。」其實並非感覺，一個這麼多學校，民居的地方，自然人口稠密，人口稠密，更容易爆發病毒感染潮。分分鐘在我們逃離學校時，這一切早就已經開始了。

「DE呢就喺隔離村，佢地就話封咗邨架啦，同埋都已經盡量搵出咗倖存者，其實都唔係好多人。只不過，呢兩日冇聽講過佢地嗰邊嘅倖存者有咩問題，應該就安置好曬。」我準確地把資料全數存入她的記憶。

「哇哇哇，咁多嘢你記得住架啦？真係靠你啦。」
「得啦，萬大事我喺度。夜啦，早啲去休息。」我神氣地說。

「先12點？唔係啊？」她快要暴怒，為何用了這麼長的時間，也才12點。
「唔好理啦，早瞓好啊，對皮膚好身體又好，起碼唔會越變越肥。同埋啊，你唔會知道幾點突然要起身走佬。」我列出早睡的好處和原因。

「好啦好啦。早抖。」她不情願地回去了營地。
「大家都翻入去啦，我地搞掂曬啦。」阿餅說。

他不知從何時就在我旁邊不遠處。
「頭先嘅嗰位唔知咩同學，我地已經將佢收押喺監禁區，大家唔使擔心，營地冇受列任何影響。」我依然想不起那位Jason到底是誰人。

「咁就好啦。今晚有覺好瞓。」大家你一言我一語地附和着。
「行更嘅可以休息，夠鐘換更。仲有，大家小心夜晚撞嘢。」我公佈。

呢一更好似有我名，要開工了。
「行啦，Ken，我記得依家好似有你同WN份。」我思索着早已編排好的時間表。

「係啊，我隨時行得。」Ken沒有忘記。
「希望今日夜晚可以安安心心咁過。」我望天打掛。

「我都係。」每個人心中的願景，應該也是一樣的。
出咗營地，再次望向呢個作為我地據點嘅多個出入口附近，都充滿咗一個又一個感染者。

好彩，上山嘅路完全清靜。
不過望向山下嘅感染者，我實在有種衝動想完全消滅佢地。

消滅？唔係唔係，係驅趕先啱。
唔似係我自己嘅諗法。

但係用意，都係一樣。
保護大家。

保護好佢。

【世界已默默地將你改變。】

破曉時分。
「喂喂喂！大家幫我睇睇水，準備一下，好似有大軍向我地呢邊聚集緊！」

時間05:10

這則訊息的發出者是Zenia。
該死，真的出了甚麼意外嗎？

「收到！」05:10，我幾乎是秒回。
「十三，十三。」我有氣無力地叫着，是睡眠不足引起的吧。

「咩，咩事？」他揉起黑眼圈很嚴重的眼睛。
「AC嗰邊突然多咗感染者，我地可能要去支援下。你叫埋Alex,WN兩個，我地四個人出去。」

【就算屍骨無存也要拼死守護。】

「四個人？你講咩笑。四個人你覺得可以幫到人？去幫倒忙就差唔多！帶多幾個，湊夠10件過去，武器記得攞齊，幫得幾多係幾多。」
「咁好啦，你去搵人，我去撻着架大車先。」本來打算只用一架私家車過去，但的確不太可能，四人的確不敵大於三四倍數量的感染者。
正確來說，10個已經足矣把我們四人包圍，並且難以突出重圍。

諗一諗，我地根本唔係咩格鬥家，又唔係特別好打，都唔係特別高大。
更何況，我地呢啲中三學生仔，身型上又點同成年人相比呢？

「等陣我地落去，仲要搵多幾把釘槍之類嘅嘢備用。我地裝備唔夠力，我怕會有其他未見過嘅感染者出現。」我思考着對策。
「冇問題，但邊度會有？」十三問我。

「唔⋯可能，五金行？下面有一間，我地可以去睇下。」
「好，你帶路。」

今次我打算用一架小型旅遊巴，比較上會靈活少少，而且都可以放到十個人。可以應付依家嘅路面情況，喺廢車之中穿插。
但係，如果喺我地外出嘅時候本陣遇上特別情況呢？佢地點走。

我左諗右諗，喺停車場裏面流連。
直到我嘅視線對上咗呢架小巴。

咁就冇問題啦。
小型旅遊巴都係比佢地啦，佢地一定更加需要嘅。

真心係有少少驚，願安好。
「搞掂未啊？夠人？」我已經把車子引擎開好。

「搞掂啦，簡單。」他非常神氣。
我有啲懷疑佢係呃啲人出去，或者用武力解決咗佢地嘅猶豫。

「阿樂，阿火，Alex，Malvin，我，你，另外四個叫咩名話？死火，唔記得咗，唔好意思。」
「我係阿虎。」眼前看似弱小的同學，說出了一個霸氣的名字。

「你個真名？」我忍不了笑。
「梗係唔係啦，呢啲咁嘅時勢，改個型啲嘅名，都俾人感覺勁啲啦。」他道出了原因。

「唔怪得之怪怪地。」我無言。
「我係法拉利，我走佬好快，唔使驚我會俾嘢捉住。」眼鏡男說。他的身高說起來有夠過份的，大概1.8米？

「冇問題，收到。」
「我係阿駿。」這回說話的人，是個正常人。

「終於正常，你有咩特長？」我問。
「我嗰度特長。唔好意思，慣咗講笑。我係槍械愛好者，我識用槍。」

「頂⋯好彩你識用槍，如果唔係我會直接一棍打爆你。」始終也是個奇怪人。
「你呢，咩名。」我不想再聽到這些中二到極點的話。

「我叫Cole，力量系。」眼前出現了一個身型與我相若，但卻有不少肌肉的人。
「有翻咁上下經驗？睇你應該食開夜粥。」我打量着他。

「話你知冇你信唔信啊？唔通笑出嚟嘅咩？」
他的態度，給人一種惡霸的感覺。

「咁就得啦。裝備搞掂未？」

「我俾咗佢地一人一把刀仔，外加一支木棍或者棒球棍，其中兩位我俾咗佢地一啲急救工具，佢地會做後援。之後我會帶4，5支改過嘅槍，擺喺車上面。落車嗰陣，你同我一人攞一支。」

「我唔使，你俾Alex或者阿駿。」希望這能為大家加一點生存機會。

「快啦，時間唔等人。二十分鐘之內到達目標地點。」
現在時間05:18。

「Gogogo！有啲小興奮。」阿虎說。

「估你唔到喎，係唔係扮嘢啊，興奮咁誇張？」Alex和Malvin不解。

「點會唔興奮，第一次喎，之前我好鍾意呢啲末日題材嘅嘢，係個末日發燒友。依家可以親身體驗，真係好正，我要打十個！」他真是個狂熱粉絲。

「我依家揸車去五金行先，快趣，有咩攞咩，車上面有位俾你地擺。」我提醒大家。
「唔使錢架，唔使驚荷包大出血。」我們這算是趁火打劫嗎？

「咁正？我想做好耐，之前都唔夠膽。」法拉利插話。

「你又有咩特殊需要？購物狂定偷竊狂？」我嚇了一大跳，這些真的是我們班的人嗎？那他們收藏得真是好啊。

「小心炒車啊喂。」十三把我叫回來。

「到啦到啦，大家快手，釘槍係主要，仲有魚絲，如果有就攞，冇就攞勾繩，我留低，十三你帶隊，帶四個癲佬出去。」我安排妥當。

「冇問題。」十三表示。

「阿火，跟實我。」十三扭頭就說。那是他最好的朋友。

「靠你啦，之後我都係做後援兵比較好，打交你幫我應付啦。」

「當然啦，老友。」十三承諾。

就咁樣，十三、阿火、法拉利、阿虎仲有阿駿就即刻衝出校巴。

呢架校巴話大唔大，但係十八座就啱曬心水。唔知點解，對住有關倍數九嘅物件，都會有異常嘅興奮。

可能係對「九」嘅羈絆。

「得番我地幾個得唔得架？驚唔驚有一大波進攻嚟打我地？」Malvin在試探？他大概是不想自己的生命就在此終結，還是因為自己能力不足而導致的。

「點解要驚，我未驚過。」我直接把他的話題給畫上句號。

「你怕唔怕會引咗其他惡意倖存者或者感染者過嚟？」阿樂問出一個致命點。很有可能在我們剛才駕車奔馳的時候，已經被非友善生物盯上。

「驚都冇得你驚，打過囉。佢地想上車都幾難下，或者我地落車打過先至比較刺激？」我有點小期待。

「安全啲好，依家我地可以做嘅就係守好架車。」Alex提出。

「的確，唔係講笑。」這是一個嚴肅的問題。

「暫時情況穩定，我地只需要等一陣，等到佢地齊裝開始，之後就要踏上旅途。」這是一場與時間的競賽。

「你地搵成點啊。」我利用對講機找一找十三。

「未有太多收獲，不過釘槍都仲搵到。」

「唔緊要，你地盡量攞，我地架車擺得到嘅。兩分鐘之內翻到上嚟啦，盡快。」時間不等人，到遲一秒也是遲。一秒足矣讓整個區域被感染者攻陷。

話口未完，就見到電話又多一堆message。
「我地會嚟支援，你地頂多陣。」阿Long—05:23

「我地都會。」阿德—05:23

下一個係語音訊息。

「我地盡量頂住，大家快啲嚟支援我地啊！依家出面有大概八十隻感染者啊，我地唔係個個都打得，依家最壞打算係一打三！

唔該大家，我地靠你地幫手啦。特別係你啊，Marco。」她的語氣越發焦躁，看來邪惡大軍要進攻了。

最後一句說話，直接將我推上神台。

「如果有咩事，我即刻飛上嚟救你地。」這一句不知何時從我口中送出的承諾，使我成為了他們的最大希望。

希望唔好係期望越大，失望越大。

我唔想令任何人失望。

「我即刻飛上嚟救你地。頂住啊。」我回覆。

「即刻翻嚟！趕急。」我急忙對着對講機說。

「冇問題，好快。」十三回話。

「行啦行啦，唔好再執啦，趕時間啊。」我隱約聽到。

「啊嗚咽嘎咕—」又是感染者的叫聲。

我眼觀六路，耳聽八方。確認了車子周圍有4隻感染者。

「做嘢。」我對阿樂和Alex說。

呢啲感染者唔先作出消除或者驅趕，就會好似蚊仔咁煩到抽筋，一直喺你旁邊「嘎咕嘎咕」，影響情緒。

同埋佢地嘅叫聲好有可能集結附近嘅同伴，一但俾佢地得逞我地就會被包圍，到時就會有一場「殺戮都市」上演。

我地將目標放喺已經留意到校巴嘅兩隻感染者。

「十二點一個，直衝。九點一個，先手搞掂佢。仲有一個，我實在唔想隊冧佢，落唔到手殺。」雖然殺感染者在我眼中就像是吃生菜，上廁所一樣容易，但要真正出手解決，我還是不想。

「其實冇得你想唔想，呢個時勢，唔係你死就係我亡。我地唔可以做俾人蝦嘅，就只可以做蝦人嘅。點都好，我搞十二點嗰個，另外兩件你地分。」阿樂說出了亂世真言。

「我要六點嗰個，時間唔可以拖，佢地應該一分鐘左右會翻到，到時直接上車走人。快啲完咗件事。」Alex也準備就緒。

「咁我得九點呢件，佢喺咁拍窗門真係好煩。」我附和。

Alex的手一起，刀子就插在了那個感染者的大腦，不偏不倚地命中。

隻感染者被命中要害，當即倒下。

瀟灑，不拖泥帶水。

阿樂都奮勇作戰，佢嘅對手，種類上並非Alex啱啱對上的。

大概差咗一個半個等級咁。

如果要講嘅話，「青」係比較上靈活，聽力都好少少，唔會好似「咸濕伯父」咁接近聽唔到我地人類發出嘅聲音。

「青」係我對於眼前年輕感染者嘅稱呼。

圖鑑中終於可以幫佢地正名。

而我要對付嘅拍窗男，正正都係「青」。

我希望可以俾佢一個了斷。

從頭先佢嘅動作睇得出，佢唔想再作為感染者繼續生存落去。

良心仲係有嘅，
僅存嘅理智都仲可以控制住佢自己身體嘅小動作，仲有佢嘅眼神。

佢嘅眼神，依然係純潔嘅，只係身體已經變成一塊塊比起死屍更嘔心嘅腐肉。

我睇得穿佢對眼。

我走落巴士，行到佢面前。

佢一直央求，我幫佢嚟個了斷。

「喀—」一刀插入。

腦組織噴射。

「安息。」我默哀。

我彷彿見到佢對我做口型。

「多謝。」然後帶着微笑辭世。

「睇後！」我生怕歷史重演。

「咻—」我大力放出飛刀。

「啊嗚嘰⋯」那「咸濕白父」被我插中，沒有不死亡的理由。

望望手錶，只係用咗50秒。

果然不消一分鐘，嗰頭打完，十三佢地就翻咗嚟。

「點解你地身上面有血嘅，你地嗰邊都有感染者？」我問。

「點會冇，一兩隻咁，不過小兒科。」十三自信滿滿。

「咁唔好磨時間啦，大家綁好安全帶，我地向目標點出發。」我促他們快坐穩。

「GO！」他們齊聲說。

「唔好咁大聲。」再如往常一般，就一定會出事吧。

我使出學咗冇幾耐嘅行車技術，踏上救援路途。

「揸穩啲啦好嗎。」Alex笑說。

「快就冇咩可能穩到，話曬我冇車牌，唔係專業司機。」我不敢想像在半路上撞車會是怎樣的情況，在這情況下只好一下比一下謹慎。

「不如我開車，你睇下你啲message先啦，同埋你手車真係好差，唔夠膽再坐。姑勿論會唔會撞死，但我都幾肯定會引起唔少動靜。」阿火說。

「你識揸車？咁當然可以。冇問題。」我立即將球踢到他手中，然後我自行觀看新來的訊息。

「上緊嚟上緊嚟，幫緊你幫緊你。」阿Long—05:27

「你地點樣上去？」我—05:27

「我地揸廢車上去，同埋咩私家車咁囉。仲有兩架單車，俾兩個牧羊人開路。總共12個人。」阿德—05:28

「一個都不能少，兄弟如手足，手足加油。」我—05:28

「數量越嚟越多啦，大家到邊？依家就快俾佢地兩邊圍攻，我地盡量隱藏，應該就可以等天橋嗰班感染者自己走開。

或者你地可以繞後路先引開前門感染者，之後去到個大公園度落腳。嗰邊嘅感染者唔多，你可以試下，不過有冇其他倖存者我就唔知啦，小心啲。」Zenia—05:29

「總站會合，我地直踩上去，唔好怯，等等見。」05:30

我完全唔明，佢地明明築起咗磚牆，要如何駕車出外呢？

可能係我聽少咗啲重要嘢？

「阿火，總站停，我地會合其他人，如果見到就可以唔使停即刻走。」我通知阿火。

「會唔會引到感染者架。唔好唔記得，唔止一種感染者喎。」阿火的大腦很清晰。

若然真係咁唔好彩引到附近嘅感染者全部聚集起嚟，唯有用一種方法去面對，就係汽油彈。

但汽油彈係咪真係夠用呢？就真係成疑啦。

雖然話我地知嘅感染者種類只有三種，但根據咁多套電影嘅橋段嚟睇，呢個可能性真係微乎其微，基本上接近零機率。

今次任務，最大危險，就係未知嘅感染者。

兩分鐘過去，我地已經到達約定地點。

喺不遠處就見到大家都到咗。

「行啦！」我對阿火說，然後扭頭向他們揮手示意。

眼見佢地已經開車，我地都一直加速，直接去到AC兩班受困的地方。

沿路上的確見到三兩個感染者，晨早流流啊，佢地都會做早操咩？

定係根本唔需要睡眠？唔需要休息？

未有該方面資訊。

但數量方面，呢個時間的確係少好多。頭先一路過嚟都只係見到不超過10隻感染者，新型嘅感染者又唔係幾覺，可能呢邊真係所謂嘅新手級別。

上去嘅路途亦都唔容易，因為一出巴士站就見到嘅路有非常多嘅雜物，加上有若干架已經報廢嘅車阻擋住路面，我地嘅車輛都未能夠直行直過。

只有靠幾位同學一齊去移除路上嘅雜物，而我地負責前後方嘅警戒工作。

「速速完成，聲浪太大可能會引到一啲未見過嘅感染者出現！」我提醒眾人。

「武器，戒備。前後各企4人，其他唔使搬唔使打嘅朋友唔該留喺車上面，唔好出聲，唔好有任何大動作。」迅速指揮。

如是者，我開始觀察附近嘅環境。

果然，破曉時分感染者都會莫名失蹤，仲要係大量。

會唔會係佢地嘅肉身仲保留往常嘅慣性？

到依家都未完全肯定，佢地喺受到感染之後係進入死亡狀態，定抑或係細菌入侵細胞，並且進行人體加上思想控制？不得而知。

喺呢個情況下，我邊觀察，邊思考。

同學們面部表情掩蓋得唔錯，表面上有幾位係完全唔驚，將自己嘅表情管理得好好。

但實際上，內心可能已經諗緊自己到底使唔使捨身成仁，又可能諗緊親人。

事實上，我見到最多嘅，就係對「未知」嘅恐懼。

佢地並唔知道下一秒嘅自己會見到咩新奇古怪嘅感染者，又唔知自己會見到咩奇珍異獸，對於自己嘅生命感到少許嘅無助。

只好用盡全力應付，幫大家將壓力盡量減低。

觀望四周嘅環境，大概有三處地方喺可以作為據點。

鐵路站，公園，游泳池。

暫時留意到，公園範圍有人類聚集，粗略估計係一個小型群體。

出入我眼球嘅都只有幾位同樣嘅倖存者。

一個青年，一個婦人，加上一個僧人？

奇怪，點會係咁嘅組合。

唔通係唔見得光嘅？

事實證明我諗多咗，其實只係啱啱好佢地幾個前後腳出入。

我再觀察咗半分鐘就已經發現其他人嘅蹤跡。

咁即係話呢度已經有人佔領，再諗深一層，附近嘅商場都有可能成為佢地嘅地頭。

我地再前去探索都有可能空手而回。

「搞掂啦！」其中一位負責移開障礙物的同學說。

我留下最後一點目光，再望一眼呢條本該繁忙嘅龍翔道。

已經變成一條廢棄道路，成為呢個都市嘅遺跡。

居高臨下，放眼望去真係唔同。

好彩佢地未注意到我地嘅存在。

「行啦！趕上去！有幾多油踩幾多！」我心中想着他們的安危。

一直上，一直上。

富山邨，感染者未有活動。

火葬場，可能係冇人會上去，冇見任何蹤影。

就快到了。

我地準備好梁靜茹俾我地嘅勇氣。

學校邨。

景象放映。感染者成災，多不勝數。

用一個詞語嚟概括，就係「泛濫」。

喺眼前嘅，係唔知點解會大量出現「青」。

仲要係由學生轉化而成。

點解我會知道佢地係學生？

並非我睇人準，而係佢地身上着住嘅衣物已經幫佢地表明身份。

照道理，唔應該有學生呢段日子翻學。

明明係放大假嘅時候。

但仔細再睇，會發現佢地係大過我地，而且身型比較上都佔優。

佢地嘅發育已經完全。

男嘅高我地一個頭嘅有，高大威猛。

矮我地一個頭嘅都有，毒L咁款。

同時肌肉量都係明顯勝過中學學生。

女嘅就有高有矮，玲瓏浮突。

當中有幾個特別出眾，身高非常不合理。

佢地已經有成熟男女性應有嘅氣質同體態。

斷估大部分都係準備應考文憑試嘅嘅師兄師姐。

努力耕耘，到底為咗啲咩？

為咗未來過上好生活？

定係為咗讀書而讀書？

為一個考試，日夜顛倒，有意思咩？

倒不如及時行樂？

喪失自我嘅生活，並不存在生命。

生命無常，就好似依家咁樣。

讀書又有何用？考試未到，已經全軍覆沒。

以往因為溫書而失去嘅時間，都白白浪費。

成日都打算未來，點解唔着眼現實？

呢啲時間，你可以攞嚟識朋友，識男仔識女仔都好，識到個終身伴侶仲好。

你又可以用嚟觀察世事，觀察呢個香港。

放低考試之後，一切都可以慢慢嚟。

用心諗下，你真係鍾意呢個一日到黑都忙碌到底嘅生活咩？

我唔鍾意。

我切切實實同你講，我唔鍾意。

就好似我唔鍾意食苦瓜咁樣，唔鍾意就要講出嚟。

等你身邊嘅人知道，等呢個社會知道。

你唔鍾意我唔鍾意都好，反正我就係唔鍾意。

最後一句，所有事，都有人幫手分擔就最好。

「You’ll never be alone.」

究竟點解會促成咗感染者總攻佢地嘅陣營？

佢地嘅隊伍唔應該咁早出現。

我離遠見到佢地，心酸。

「已到，天橋等。」05:40，我發出了訊息。

我地已經用緊賽車嘅速度過嚟。

平常需時25分鐘嘅路程，依家10分鐘左右就趕到。

如果唔係障礙物，我地可以更加快。

雙剔已出現，只待那藍色冒出。

「冇問題。」Zenia—05:40

好彩佢依然秒回。

「兄弟，行動。」我發號施令。

「啲車點樣？」一言驚醒夢中人。

「係喎⋯唔緊要啦，我地停喺一個眼見嘅位，隨時留意。」我想不到其他辦法。由正門出入，根本沒有可能。

「睇運氣啦，唯有係咁。」

我率領全部人員，向住天橋嘅出入口行近。

數量唔太多，我地二十人可以過到。

三人打一隻嘅話，輕而易舉。

打頭陣嘅，當然唔會係我，係十三。

自己作為不俗嘅戰鬥力，卻冇勇氣進行殺戮，只能夠企喺靠後位置。

制服或者擊倒能力，我都係有信心嘅。

「衝啊，為3年級而奮鬥！雖然我唔係！」十三大聲對空氣吆喝。

「衝啊！」大家士氣高昂。

「噼噼啪啪—唰唰—」刀和棍的聲音此起彼落。

感染者喺我嘅武力統治下，完全不得翻身。

一隻又一隻感染者俾我打到七彩，又未至於再次死亡。

我始終落唔到手。

【難道你不知道，這比殺人更殘忍嗎？】

「喂，Marco仔，唔好再係咁啦，你要擔大旗架，遲早有一日感染者會踩到你上心口，到時你都係要殺，唔到你唔信邪。」十三說。
「得啦得啦。」說得我好像沒有試過殺戮的感覺。

我就係唔鍾意，先至會抗拒。

【當殺戮，只是為了自保。】

我以為，殺戮只係屬於豬肉佬，牛肉佬嘅專利。

點知，依家呢個權利，竟然唾手可得。

「入嚟啦。」殺戮完畢。

地面嘅血水，竟非血液正常嘅鮮紅。

而係白如水嘅顏色。

我趕快影相留證。

證明我見到嘅，唔係幻覺。

「佢地係由幾點開始聚集喺你地呢度？」我問。

「大概5點正，我地嗰陣係俾巡邏嘅同學所通知，開始有感染者喺我地門口徘徊。初頭都係幾隻咁樣，所以我打算睇定啲先，希望佢地會慢慢散開。
但係佢地唔走，而且仲要越嚟越多，一度逼近大概80隻，我怕佢地打破防線，然後我就通知大家嚟營救。」她把一切說出來。

「仲有一件事，佢地喺我地成個地方嘅大門前發呆。正確嚟講唔係發呆，而係好似瀝機咁樣，全部logout咗。」我深知感染者們並非logout。

「其實，佢地係發出緊一種低於正常人類感知範圍內嘅音波。大概係佢地溝通嘅方法，又或者有其他唔好嘅事令到佢地喺呢個地方停留同埋發出呢種音波。

我覺得呢個地方好快會俾更多嘅感染者包圍，尤其夜晚。此地不宜久留，盡早撤離吧啦。」我和盤托出。

「咩音？我冇聽到。」隊員們都不明就里。

「我聽到。」阿Long插話。我覺得不驚訝。

「Me2。」十三竟然也能聽到？

「預我一個，Me3。」阿樂也同樣聽到，這真是匪夷所思。

「我地冇人聽到。」Zenia接話。

「可能我地特別少少，或者你地都有人會聽到。」我想起了自己會聽到這種音頻的原因。在我的認知中，阿Long是能夠做到的。

可是我不清楚為何他們兩位也可以。

「阿Long，出任務嗰陣有冇見過佢兩個？」我低聲細語地向阿Long提出此問。

「冇。不過你睇，佢兩個都有印記喺身。」

「呢兩個印記，唔係自己人。佢地一個係心臟淌血，一個係眼睛帶淚嘅。」我分析道。

「唔清楚，可能係分支？又有可能係敵對。」阿Long顯然對印記波有頭緒。

「我幾年嚟嘅生涯都冇查到有分支出現。應該可能或者係敵對幫派。」

「佢地組織叫咩名？」阿Long充當了此刻的問題兒童。

「一個叫殤，一個叫痕。」我是一本移動的百科全書。

「個名好型，佢地個印記都好型。」我們都是這樣覺得的。

「不過，佢地應該都係雜牌兵仔，唔係大粒嘢，唔會知咁多。」我告訴阿Long自己的推測。

「係，我都覺，睇佢地仲有咁清楚嘅印記就知咩事。」

「我印象中，殤同痕兩個組織都係印記制。」我從知識庫中尋到資料。

「呢層我唔知，冇你咁高級同埋好奇。」

「你連我係高層都可以知，仲有咩唔知。」我調侃他。

「你又知我知。」他邪笑。

「唔好理啦，總之我知。最後一句，殤係敵對，痕係自己友，雖然同行但唔同路，我地一撞上就唔會有安穩日子，就好比火星撞地球咁樣。執生。」我鄭重地說，讓他努力隱藏。

「你地唔好再密密針啦，有咩唔講得啫。」阿樂出來說。

「冇嘢，諗緊方法點樣可以搞掂門外嘅感染者。」我為剛才的行為打圓場。

「你地有咩裝備？」阿Long也問。

「刀，棒球棍，所有運動用品，花盤，花樽，摺檯摺椅，玻璃樽，飛鏢。仲有汽油彈同埋改咗嘅氣槍。」Zenia如數家珍。

「聽落得一樣可以大範圍用。仲有用得嘅都係近戰。你地有冇弓同箭？」我覺得他們需要更遠程的武器。

「有，話到明係所有運動用具，咁當然包咗。」我怕他們沒有這種最有用的物品。

「好彩。咁就得啦。」我會盡力的了。

「有乜好計劃。我地有啲咩可以做？」她彷彿看到了真的救世主。

【我並沒有留意到，她的身上也有着組織的印記。】

「你地執好包袱，開定啲車嘅引擎，其他我地嚟。」

它們的數量越來越多了，要速戰速決。

「度門就快頂唔順！要快啲做嘢！」法拉利留意到了感染者的數量使鐵門的負荷越來越大，快要被整道推倒下來。

「收到！阿Long，你指揮你team人，一半去學校睇水保護，另一半就負責幫手撻着啲車準備着草。我地 team，唔該大家做好一切嘅覺悟，我地要做死士。我行先。」我要豁出去了。望見門外的一隻隻面目猙獰感染者，我不禁反胃。

「法拉利你跑得快，行前少少，唔好過我。你攞一把槍，一把短刀都俾你，我估你身手都靈活，呢兩樣嘢方便你七進七出。」

「冇問題。」他面無惧色。

「阿樂，你負責同十三，Alex，阿火守好天橋出口，唔好俾感染者偷雞。」我囑咐阿樂。

「好。仲有阿駿，企去一個啱你嘅位，用箭同槍去狙擊目標。其他人，汽油彈準備。」完成陣容。

「必勝！」大家高叫。

一聲高叫，令門外嘅感染者有更狂躁嘅動作。

想必係我地引到佢地胃口大開，食指大動。

「火星人準備！」大門頂不住了。我剛想把另一道門打開，打算來個請君入甕，把他們燒個腳朝天，下一步大門便被撞開了。

來得突然的襲擊，我沒有因而受驚，反之的是更加興奮。

「Cling—Cling—Clint—」一個一個的汽油彈已成為火牆，把感染者隔絕。

「哇咕嘰咿嘎嘎—咔咔」感染者只看到眼前的我們，無視了這些火。

「喂，點解會咁架！佢地唔驚火？」法拉利說道。

「我都唔知啊！法拉利！你跑快啲，去同佢地其他人匯報，搵多啲人出嚟！」我看着感染者們一浪接一浪地摩肩接踵，自知失策了。

剛剛根本沒有這麼多的感染者在附近，肯定是它們的低音頻把其他在這區的感染者也召集過來。

「唔係啊，點解會突然咁多？」阿Long也驚呆。

「點鬼知，九成九係佢地嘅低音頻出事，今鋪老貓燒鬚。」我責怪自己為何不知道低音頻的意思。

「喂，唔好放棄。你若放棄，誰佑我城！」Zenia簡短而有力的打氣，把我們的心機拉回不少。

「唔會唔會，我點都會盡力。阿Long，出招啦。」我們是時候要使出畢生絕學，不能讓大家失望。

我地拔出短刀，將槍械俾後方嘅隊友們。

使出學習咗好耐嘅武藝。

加上凌厲嘅刀法。

我踢出了蓄滿力度的高踢腿。

眼前嘅「青」喺未反應到嗰一剎那，就俾我搵到空位。

骨牌效應，使得跟佢身後嘅感染者好似保齡球咁徐徐倒下。

一石三鳥。

骨架真係好脆下，咁容易就直接玩完。

「呯—哈喝哈喝哈喝！」阿Long對着感染者們就是一波波的連擊。

感染者先啱啱艱辛咁行到佢嘅面前，然之後就突然眼前一黑。

「喂，佢地越嚟越多，遲早塞爆我地。分分鐘打成幾個鐘都未完。」我發現了端倪。

「打咗先啦，唔好諗咁多住，所有行動以保住據點為先。」

「但咁打落去佢地都會冇體力！」我為他們想着。

「我翻嚟啦，大家都出咗嚟！佢地點做？」
「叫佢地將所有物資放上去要揸住離開嘅車上面，或者我地頭先坐住上嚟嘅車！其他人，全部企後方，準備好作戰狀態！」我的計劃或許已是最周詳。

「冇問題。」法拉利回。

「我去擺物資，你留低。」後方爭吵聲不絕，情況不太妙。

「唔好嘈啦，再嘈大家盞攬炒，全部都走唔甩！聽法拉利講，唔好再爭。」我發怒了。

「算數，俾佢地行，況且我地冇時間啦。大家都有眼見，數量真係唔講得笑，再唔走，就係大家嘅死期。」我雖不快，但卻不能阻止，因為浪費時間是不智的。

這是他們自己的選擇，也是他們生來就擁有的權力。

然而，計劃永遠趕不上變化。

好事唔嚟，壞事再嚟，仲要打孖上。

「點走啊，你睇清楚啲啦。」阿Long指向外面，和這裏根本沒有兩樣。

「大鑊啦，進又唔得退又唔得。食蕉啦，搞乜東東咁多架。」我感覺到煩躁。

「打啦，咪躁啦，我地依家幫佢地頂住，搵個機會叫佢地偷走出去好過啦。」他也只能這樣說。

「防線退後！」我叫前線的同伴們。

依家已經非常嚴峻，感染者數量不減反增，我地要確保攻擊對感染者有用之餘，仲要保全自己唔會受到任何嘅傷害。

縱使我已經貼滿咗一層保護喺皮膚上面，我都係冇辦法行得太貼身。

一個唔留神，俾佢地嘅無心之失捉到我頸部外露嘅位置就玩完。

阿Long佢地一行人都有做好所有措施，唔知點解總感覺佢地嘅保護層比較差咁。可能吸收一次攻擊就要報銷，好容易進入困境。

「快啲行翻去學校裏面，唔好走住。」我大聲道。

「點解？明明外面就係離開嘅資本，為乜唔俾我地走？唔好阻我。」

「好啦咁，我地留低先。」現在陣營明顯地分成了兩派。

一派是立即離開，往新地方走的。

一派是信任我們，而選擇留下的。

冇人知道之後會出現咩狀況，立即離開都有佢地嘅理論嘅。

畢竟遠離是非之地，都係一件好事。

與此同時，都冇人會知遠離呢度之後究竟何去何從。

「火！快啲快啲，唔好慢。」我一直在消耗資源。

「冇啦就快，仲有冇其他方法？」

「有。以死相救。我有覺悟架啦，你地自己再決定。」我口上說着以死相救，也未曾忘記本陣中那張溫柔而又熟悉的臉。

「我唔想英年早逝，不過打就可以繼續打，搏盡無悔。話咗幫手就要幫。」阿Long是義氣仔女呢。

「天橋攻緊嚟！突然有大批感染者到場！道門好快就會同正門一樣打柴！」十三用對講機進行緊急廣播。

「盡量抵抗，頂唔順就一係會合我地，一係翻去學校範圍！唔好不自量力，喺咁行出呢個地方。」這是赤裸裸的現實，實力輾過就只能靠拖時間。

我睇得出大家都非常怕，諗唔到會喺呢種時候發生呢種影響後半輩子係人係屍嘅境況。

「死士們，用力！唔好放水，你一放，我地滿盤皆落索。呢個地方都會隨時淪陷。

因為呢度，已經一早唔適合我地居住。全部人記住，見到有機會走就唔好諗，走得一個係一個。」我對正要逃回學校內的同學說，並開始用對超自然災難的目光看待當前最大的這個任務。說真的，這種任務年中聽不少人胡說八道過一番。

依家已經顧唔上話咩大聲講嘢會引到感染者，總之消息成功傳達就可以，唔想再深究。因為感染者嘅包圍已經冇嘢可以比呢件事更為差。

「喂，Marco，你俾力啦！我就快手軟啦。」眼前的這個人，已經奮勇斬殺二十隻感染者。

其實我都喺半掩蓋住良心嘅同時，完成咗屠殺三十隻感染者嘅「成就」。

真係屬於成就嗎？喺人地眼中可能係，但我唔認為係咁樣。

面對成百，唔知道有冇上千嘅感染者，單靠我地二十幾人（AC兩班嘅戰鬥力都加入），好似無關痛癢咁樣，冇辦法左右到大局。

連話自己走佬最快嘅法拉利，都一改自己嘅「好習慣」留低一齊抗戰。

【Zenia視角】
作為AC班嘅領導者，我非常想出一分力，為自己嘅據點作出防禦任務。
幫前線嘅手足們一齊對抗感染者大軍。

第一波殺到埋嚟嘅，聽講係叫「青」嘅感染者。
係中六準備文憑試嘅師兄姐。

雖然唔相識，但同為人，我對佢地嘅最終下場感到好悲傷。
唔可以為佢地報仇，只可以為佢地祈求喺另一個世界可以活得更好。

願佢地活喺一個冇測驗，冇評估，冇文憑試，甚至冇考試制度嘅世界。
從頭先嘅低音頻之中，我感受到嘅係佢地嘅怨念，同埋對人類生活嘅留戀。

百感交集？同一刻，摻雜咗怨念同埋留戀感情嘅感受，真係神奇。
聽落神奇，做落遲早精神分裂。

「防線退後！」Marco對他的前線隊友說。
「快啲行翻去學校裏面！」他又說。

點解佢唔叫我地直接上車走人？
「哇嘰咕嘎嘎—」感染者的叫聲徘徊在這地。

突如其來，有另一件怪事。
大家嘅精神狀態，喺呢一下都好緊繃。

一位同學突然喺眾目睽睽之下，突然嘔出咗一啖又一啖嘅白泡。
成個人不省人事。

「喂喂喂，你見點啊！醒啊，唔好訓啊！」我非常懼怕他會長眠。
「我⋯我唔得啦，殺⋯殺咗我。嘰咕嘎嘎—」他的聲線冷得讓人驚慌。

「我唔可以咁樣做。」說真的，我也沒有這勇氣。
「唔⋯唔好，求下你，我依家個感覺就好似俾好多毒蟲咬咁樣，身體仲有其他嘅變化⋯我唔知點解，但我真係好辛苦。嘎嘎。」他真的很痛苦，整個身體都出現了抽搐的徵狀。

我冇呢個決定人地生死嘅權力。我唔係死神。
面對住進退維谷⋯

「點⋯點解會咁嘅。」旁邊的同學都嚇到快要尿褲子了。我也不知道箇中出現了甚麼因素使他出現此情況。
「大家⋯千祈唔好放棄希望。如果唔係⋯嘎嘎⋯就會好似⋯嘰咕嚕⋯我咁。」

希望？
來世再做好同學吧，李斯達。再見。

呢個同學已經冇咗氣息。溫度已被擄走。
安息。

根據佢最後講嘅一句說話，唔通普普通通嘅一樣失去希望就可以將一個人殺死？仲要係突然死亡嘅玩法？
我錯了。

「嘎啦咕哇嘰—」斷了氣的李斯達在我身前，再次醒過來。
我這次不該慶幸。

因為，他是以感染者的身份活過來的，是個不折不扣的活死人。
他已經不再是我們班昔日所熟知的李斯達。

「仆街唔係掛，詐屍還魂？」旁邊的同學—陳明強也發聲了。
「哇嗚嘻喏哠—」聽不懂的叫聲。

佢向我嘅身軀進行攻擊，想要食咗我咁樣。
雖然我承認自己的確唔錯，但唔係咁樣食我的！

「哇吊那星，我唔想死啊！」陳明強把小刀插進了剛剛屍化的李斯達的眼球中，還要直穿腦部。這是多少分的力量啊。鮮血濺到我臉上，形成一道道血的線條。

時間好似靜止咗。
眼前嘅人，再次倒地不起。

我花咗好一陣時間重新反應。
呢次，係真正嘅道別吧。

我心裏面默默啜泣。

唔難望見，旁邊嘅六十幾位同學都各自低泣。
呢個動作，真係少不免嘅。

「大家，唔好放棄希望。我地要為李斯達討回公道。為佢爭取翻一個正常嘅香港，我地向呢位義士默哀。」我真誠地呼籲。
大家都低住頭，想必已經各自為佢祈禱同求神拜佛。

我唔敢繼續張開口，怕下一秒，李斯達嘅血就會進入我嘅口中。
如果就咁俾佢嘅血液流入我身體，分分鐘我就會就此感染。

我先唔想同佢嘅血液交融埋一齊，又唔係同佢有親。
因乜解究佢會突然變異？突然之間嘔白泡都已經好唔合理架啦。

「希望」呢樣嘢真係會咁大影響？咁即係話呢個疫症可以當做情緒病看待？
件事越嚟越複雜了。

「我想走啊，嗚嗚—」一位女同學快要崩潰，根據剛才的了解，此時情緒波動太誇張，是非常不安全的事。
我地必須立即通知抵抗緊嘅小隊，我地要轉換新環境，另一個更加俾到人安全感嘅新環境。

呢個地方嘅壓迫感真係好大，感覺真係會有感染者突然走出嚟咁。
「陪我玩啦，哥哥姐姐。」一把詭異到極點的聲音在耳邊行走。

「頂⋯唔係咁大整蠱啊。」陳明強又發言，他這次好像是再度受驚嚇了。
「唔乸同你玩啊，死埋一邊啦。」另一位不知是否有躁狂症的同學一句拒絕。

「哥哥姐姐，唔好咁樣對我啦，我唔係壞人嚟架。我只係長年都冇辦法走出呢個地方，所以覺得好悶咋。平時呢度好光猛嘅時候，我就冇得出嚟。依家唔同啦，黑孖孖咁樣，我就可以出嚟啦！我知道哥哥姐姐好煩惱，你地真係唔想陪我玩下先？你地可能會後悔架。」這把聲音感覺很稚嫩，但那威脅的意圖也是格外明顯。我也很想知道為何不和他玩會後悔。

「你想⋯玩咩啊？可唔⋯可以同姐姐講呢度有咩地方係安全，可以俾我⋯地作為下一個據點架？講完之後姐姐陪你玩啊。」我有點口吃，相信這是極度恐慌所引起的。
「真係架？姐姐唔會呃我？」

「係啊，你講咗先啦。」我懇求。從這小孩的言語字句和態度來看，這小孩肯定不是那群感染者的一份子，頂多也是那些不太乾淨的事而已。
「玩咩啊玩？唔好玩！依家我地都就快game over，仲玩，你慢慢玩飽佢。」那大概真的患上躁狂症的同學再次發炮，把原本正常的氣氛弄得僵化。

「你地，全部都走唔甩！今日就全部留喺呢度陪我玩啦。」
「收聲啦同學，唔好亂咁講嘢啊！呢味嘢唔可以隨便得罪架，你唔可以咁樣做，我地應該心平氣和咁樣同佢講嘢，咁樣佢地先可以同我地做到朋友，同埋知道想知嘅嘢，咁樣一舉兩得點解唔可以。」我表示。

「朋友仔，唔好嬲唔好嬲，姐姐陪你。」我逼不得已。
「遲咗啦，Zenia姐姐，嘻嘻。」這次攤上大事了。

俾呢啲嘢知道個名係大忌，再走遲啲，全名都俾佢知埋，我地就有排玩。
「唔緊要，Never too late！唔好再咁樣對我，如果咁有緣再見，我再同你玩。永別。」我勸及他別再跟上。

「走啊！此地邪氣太重，仲要係新鮮邪氣啊！呢件事唔可以再俾佢發酵落去。我見到有幾件怪力亂神喺到，唔好再留喺度多任何一秒，我地處境好危險！佢地最有效嘅活動範圍喺呢個有蓋操場，大家行出呢一度，佢地個攻擊力都會低好多。最好嘅方法就係即刻離開呢間學校，免除後患。」班中一個看形勢和看風水的同學分析着，他似乎很專業。

「只可以咁做啦，危險都要走，呢度比起出面，更加可怕。你唔會知道下一秒會唔會有朋友搞上你，攞你命。」我偏向相信這換轉在平常怎麼都不會相信的玄學道理。
「行啦，唔好拖！」風水同學叫大家。

我望見眼中嘅大門，想住拉開就可以甩難。
的確係甩難，不過衝上嚟嘅卻係另一個難。